[
    {
        "Question": "상자안에 9개의 공이 있습니다. 석진이가 5개의 공을 상자 안에 더 넣었습니다. 상자 안에 있는 공은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "상자안에 num0 개의 공이 있습니다 nae0 이가 num1 개의 공을 상자 안에 더 넣었습니다 상자 안에 있는 공은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "1부터 200까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_rangelist(num0, num1), none), none)",
        "Answer": 10000,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "1부터 10까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_rangelist(num0, num1), none), none)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "2부터 100까지의 수 중에서 홀수만을 합한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 100,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_rangelist(num0, num1), none), none)",
        "Answer": 2499,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "한 상자에는 감이 100개씩 들어있습니다. 6개의 상자 안에 있는 감은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "num0 상자에는 감이 num1 개씩 들어있습니다. num2 개의 상자 안에 있는 감은 모두 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1, num0), num2)",
        "Answer": 600,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "지민, 정국, 태형이의 수학 점수는 각각 94점, 82점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 78점입니다. 지민이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 이의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점 num2 점입니다 이 num3 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num4 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num5 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 94,
            "num1": 82,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 78,
            "num5": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "Answer": 79,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 비행기에 어른이 282명, 어린이가 105명 탔습니다. 이 비행기에 모두 몇 명이 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 로 가는 trn0 에 어른이 num0 명 어린이가 num1 명 탔습니다 이 trn0 에 모두 몇 명이 탔을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 282,
            "num1": 105
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 387,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "비행기 1층에는 342명, 2층에는 117명이 탈 수 있어요. 비행기에는 모두 몇 명이 탈 수 있나요?",
        "QuestionConv": "trn0 num0 층에는 num1 명 num2 층에는 num3 명이 탈 수 있어요 trn0 에는 모두 몇 명이 탈 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 342,
            "num2": 2,
            "num3": 117
        },
        "Equation": "func_add(num1,num3)",
        "Answer": 459,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "코끼리 열차에 동물원에서 128명이 탔고, 식물원에서 114명이 탔어요. 이 열차를 타고 온 사람들에게 입장 할인권을 주려면 몇 장을 준비해야 할까요?",
        "QuestionConv": "코끼리 열차에 동물원에서 num0 명이 탔고, 식물원에서 num1 명이 탔어요. 이 열차를 타고 온 사람들에게 입장 할인권을 주려면 몇 장을 준비해야 할까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 128,
            "num1": 114
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 242,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "지구 환경의 날을 맞아 전교 학생 다모임에서 채소 씨앗을 나눠주었어요. 상추 씨앗을 475명이 받았고 부추 씨앗을 492명이 받았다면 씨앗을 받은 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "QuestionConv": "지구 환경의 날을 맞아 전교 학생 다모임에서 채소 씨앗을 나눠주었어요. 상추 씨앗을 num0 명이 받았고 부추 씨앗을 num1 명이 받았다면 씨앗을 받은 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 475,
            "num1": 492
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 967,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "열차의 일반실에 575명, 특실에는 147명이 탔어요. 이 열차에는 모두 몇 명이 탔나요?",
        "QuestionConv": "열차의 일반실에 num0 명, 특실에는 num1 명이 탔어요. 이 열차에는 모두 몇 명이 탔나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 575,
            "num1": 147
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 722,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "남준이네 학교 학생은 528명이고, 석진이네 학교학생은 남준이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 석진이네 학교 학생은 몇 명 일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 plc0 학생은 num0 명이고 nae1 이네 plc0 학생은 nae0 이네 plc0 학생보다 num1 명이 더 많습니다 nae1 이네 plc0 학생은 몇 명 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 528,
            "num1": 174
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 702,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "가젤 796마리가 초원에서 풀을 먹고 있어요. 기린 438마리가 더 와서 풀을 먹어요. 풀을 먹는 가젤과 기린은 모두 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "가젤 num0 마리가 초원에서 풀을 먹고 있어요. 기린 num1 마리가 더 와서 풀을 먹어요. 풀을 먹는 가젤과 기린은 모두 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 796,
            "num1": 438
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 1234,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "198명이 제기 차기 놀이를 했어요. 203명이 제기 차기에 더 참가한다면 제기 차기 놀이를 체험하는 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 제기 차기 놀이를 했어요. num1 명이 제기 차기에 더 참가한다면 제기 차기 놀이를 체험하는 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 198,
            "num1": 203
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 401,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "(가)에서 온 배에 438명이 탔는데, 그 중 213명은 (나)에 가지 않습니다. (나)에 몇 명이 갈까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 온 배에 num0 명이 탔는데, 그 중 num1 명은 pnm1 에 가지 않습니다. pnm1 에 몇 명이 갈까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 438,
            "num1": 213
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 225,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 남자는 여자보다 몇 명 더 많이 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 pnm1 로 가는 배에 남자가 num0 명, 여자가 num1 명 탔습니다. 남자는 여자보다 몇 명 더 많이 탔을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 여자는 남자보다 몇 명 더 적게 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 pnm1 로 가는 배에 남자가 num0 명, 여자가 num1 명 탔습니다. 여자는 남자보다 몇 명 더 적게 탔을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "원숭이들이 바나나 297개 중에서 152개를 먹었어요. 남아 있는 바나나는 몇 개인가요?",
        "QuestionConv": "원숭이들이 foo0 num0 개 중에서 num1 개를 먹었어요 남아 있는 foo0 는 몇 개인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 297,
            "num1": 152
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 145,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "학부모회에서 컵 떡볶이 398개를 준비해서 학생들에게 152개를 나눠주었어요. 남아 있는 떡볶이는 몇 컵인가요?",
        "QuestionConv": "학부모회에서 컵 떡볶이 num0 개를 준비해서 학생들에게 num1 개를 나눠주었어요. 남아 있는 떡볶이는 몇 컵인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 398,
            "num1": 152
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 246,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 땅콩을 볶아서 395봉지에 나눠 담았어요. 대기 줄에 172명이 기다리고 있다면 몇 명이 땅콩을 받아갔나요?",
        "QuestionConv": "plc0 텃밭에서 수확한 땅콩을 볶아서 num0 봉지에 나눠 담았어요 대기 줄에 num1 명이 기다리고 있다면 몇 명이 땅콩을 받아갔나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 395,
            "num1": 172
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 223,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 많이 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 많이 타고 왔나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 민영이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae0 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 374명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 158명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 374,
            "num1": 158
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "강물 속에 악어가 469마리 있었어요. 그 중 285마리가 땅으로 올라갔어요. 강물 속에 남아있는 악어는 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "강물 속에 악어가 num0 마리 있었어요. 그 중 num1 마리가 땅으로 올라갔어요. 강물 속에 남아있는 악어는 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 469,
            "num1": 285
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 184,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "185명이 콩 주머니 던지기 놀이를 체험했어요. 318명은 젓가락으로 콩 옮기기 놀이를 했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 콩 주머니 던지기 놀이를 체험했어요. num1 명은 젓가락으로 콩 옮기기 놀이를 했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 185,
            "num1": 318
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 133,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 배에 635명이 타기로 했습니다. 지금 178명이 탔다면 몇 명이 더 타야 할까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 로 가는 배에 num0 명이 타기로 했습니다. 지금 num1 명이 탔다면 몇 명이 더 타야 할까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 635,
            "num1": 178
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 457,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "펭수가 가족을 만나러 남극에 갔어요. 펭귄 542마리가 뭍에 있었는데 그 중 295마리가 바다 속으로 들어갔어요. 뭍에 남아있는 펭귄은 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "펭수가 가족을 만나러 남극에 갔어요. 펭귄 num0 마리가 뭍에 있었는데 그 중 num1 마리가 바다 속으로 들어갔어요. 뭍에 남아있는 펭귄은 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 542,
            "num1": 295
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 247,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "주사위로 수식 만드는 놀이에 421명이 참가했고 블록으로 건물 만들기 놀이에는 287명이 참가했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "QuestionConv": "주사위로 수식 만드는 놀이에 num0 명이 참가했고 블록으로 건물 만들기 놀이에는 num1 명이 참가했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 421,
            "num1": 287
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 134,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "급식실에서 어린이날 케잌을 924개 준비했는데 339개 남았어요. 지금까지 몇 명에게 케잌을 배식했나요?",
        "QuestionConv": "급식실에서 어린이날 케잌을 num0 개 준비했는데 num1 개 남았어요. 지금까지 몇 명에게 케잌을 배식했나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 924,
            "num1": 339
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 585,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "오늘 역사체험관에 입장한 어린이는 845명, 어른은 397명입니다. 오늘 입장한 어린이는 어른보다 몇 명 더 많은지 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "오늘 역사체험관에 입장한 어린이는 num0 명, 어른은 num1 명입니다. 오늘 입장한 어린이는 어른보다 몇 명 더 많은지 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 845,
            "num1": 397
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 448,
        "Type": "func_minus"
    },
    {
        "Question": "지민이네 학교 학생은 528명이고, 유정이네 학교 학생은 지민이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 유나네 학교 학생은 유정이네 학교 학생보다 294명이 더 적습니다. 유나네 학교 학생은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 plc0 학생은 num0 명이고 nae1 이네 plc0 학생은 nae0 이네 plc0 학생보다 num1 명이 더 많습니다 nae2 네 plc0 학생은 nae1 이네 plc0 학생보다 num2 명이 더 적습니다 nae2 네 plc0 학생은 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 528,
            "num1": 174,
            "num2": 294
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 408,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "길이가 5m인 리본 중에서 1m 86cm를 잘라 꽃바구니를 장식했습니다. 남은 끈의 길이는 몇 cm인가요?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 m 인 리본 중에서 num1 m num2 cm 를 잘라 꽃바구니를 장식했습니다. 남은 끈의 길이는 몇 cm 인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 86,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_m2cm(num1,num2))",
        "Answer": 314,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "병아리 알이 503개 있었는데 386개가 부화했어요. 아직 부화하지 않은 병아리 알은 몇 개인가요?",
        "QuestionConv": "ani0 알이 num0 개 있었는데 num1 개가 부화했어요 아직 부화하지 않은 ani0 알은 몇 개인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 503,
            "num1": 386
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 117,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "학교 급식실에서 계란 프라이를 하고 있어요. 급식 인원은 602명인데 457장 부쳤어요. 몇 장 더 부쳐야 하나요?",
        "QuestionConv": "plc0 급식실에서 계란 프라이를 하고 있어요 급식 인원은 num0 명인데 num1 장 부쳤어요 몇 장 더 부쳐야 하나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 602,
            "num1": 457
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 145,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "학교 축제 기념품으로 노란 팔찌를 선택한 학생들은 708명이고 파란 팔찌를 선택한 학생은 389명입니다. 학생들은 어느 색깔 팔찌를 몇 명이나 더 선택했나요?",
        "QuestionConv": "plc0 축제 기념품으로 col0 팔찌를 선택한 학생들은 num0 명이고 col1 팔찌를 선택한 학생은 num1 명입니다 학생들은 어느 색깔 팔찌를 몇 명이나 더 선택했나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 708,
            "num1": 389
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 319,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "무지개색 보물찾기를 하는 미션이 있어요. 초록색 보물을 찾은 학생은 269명이고, 남색 보물을 찾은 학생은 405명입니다. 학생들은 어느 색깔 보물을 몇 개나 더 찾았나요?",
        "QuestionConv": "무지개색 보물찾기를 하는 미션이 있어요 col0 보물을 찾은 학생은 num0 명이고 col1 보물을 찾은 학생은 num1 명입니다 학생들은 어느 색깔 보물을 몇 개나 더 찾았나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 269,
            "num1": 405
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 136,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "유나와 아버지의 나이의 차는 28살이고, 유나는 8살인 동생보다 6살 더 많습니다. 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 아버지의 나이의 차는 num0 살이고 nae0 는 num1 살인 동생보다 num2 살 더 많습니다 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 28,
            "num1": 8,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2),num0)",
        "Answer": 42,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "원의 지름이 8 m입니다. 넓이를 구하세요. 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "원의 지름이 num0 m 입니다. 넓이를 구하세요. 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 3.14,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),num1)",
        "Answer": 50.24,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm 일까요? 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),num1)",
        "Answer": 1962.5,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm 일까요? 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_circlearea(num0,num1)",
        "Answer": 7850.0,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),none)",
        "Answer": 1963.5,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 cm 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,2)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 m일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 m 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_cm2m(func_multiply(num0,2),none)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 m일까요?",
        "QuestionConv": "지름이 num0 m 인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 m 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "지름이 num0 m 인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 cm 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_m2cm(func_divide(num0,2),none)",
        "Answer": 2500,
        "Type": "Circle"
    },
    {
        "Question": "윤기와 은지는 사과를 땄습니다. 사과를 윤기는 3개보다 1개 더 많이 땄고, 은지는 5개보다 2개 더 적게 땄습니다. 윤기는 은지보다 사과를 몇 개 더 많이 땄을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 는 foo0 를 땄습니다 foo0 를 nae0 는 num0 개보다 num1 개 더 많이 땄고 nae1 는 num2 개보다 num3 개 더 적게 땄습니다 nae0 는 nae1 보다 foo0 를 몇 개 더 많이 땄을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),func_minus(num2,num3))",
        "Answer": 1,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "초코 우유가 5개, 딸기 우유가 4개 있습니다. 이 중에서 초코 우유는 2개, 딸기 우유는 3개를 먹었습니다. 남아 있는 우유은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "초코 foo0 가 num0 개 foo1 foo0 가 num1 개 있습니다 이 중에서 초코 foo0 는 num2 개 foo1 foo0 는 num3 개를 먹었습니다 남아 있는 foo0 은 모두 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 4,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "과일 바구니 안에 사과가 4개, 오렌지가 6개 있습니다. 그 중에서 사과는 2개, 오렌지는 3개를 먹었습니다. 과일 바구니 안의 사과와 오렌지의 개수의 합은?",
        "QuestionConv": "과일 바구니 안에 foo0 가 num0 개 foo1 가 num1 개 있습니다 그 중에서 foo0 는 num2 개 foo1 는 num3 개를 먹었습니다 과일 바구니 안의 foo0 와 foo1 의 개수의 합은?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "사과 1개의 무게는 귤 3개의 무게와 같습니다. 사과 3개의 무게는 귤 몇 개와 같을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개의 무게는 귤 num1 개의 무게와 같습니다 foo0 num2 개의 무게는 귤 몇 개와 같을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "사과 5개는 2250원, 감 6개는 4710원, 귤 7개는 1890원이라고 합니다. 사과 1개, 감 2개, 귤 3개의 값의 합은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개는 num1 원 foo1 num2 개는 num3 원 foo2 num4 개는 num5 원이라고 합니다 foo0 num6 개 감 num7 개 귤 num8 개의 값의 합은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2250,
            "num2": 6,
            "num3": 4710,
            "num4": 7,
            "num5": 1890,
            "num6": 1,
            "num7": 2,
            "num8": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))",
        "Answer": 2830,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "남준이가 가지고 있는 구슬은 파란색 구슬 24개, 보라색 구슬 36개이고, 석진이가 가지고 있는 구슬의 수는 남준이가 가지고 있는 구슬의 수의 2 배보다 15개 적습니다. 석진이가 가지고 있는 구슬을 모두 5명의 친구에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주어야 하는지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 가지고 있는 구슬은 col0 구슬 num0 개 col1 구슬 num1 개이고 nae1 이가 가지고 있는 구슬의 수는 nae0 이가 가지고 있는 구슬의 수의 num2 배보다 num3 개 적습니다 nae1 이가 가지고 있는 구슬을 모두 num4 명의 친구에게 똑같이 나누어 주려면 num5 사람에게 몇 개씩 나누어 주어야 하는지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 36,
            "num2": 2,
            "num3": 15,
            "num4": 5,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3),num4),num5)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "계란 1 줄은 10개입니다. 계란 7줄과 6개 중에서 4개는 깨져서 버리고, 남은 계란으로 하루에 3개씩 요리에 사용하면 며칠 동안 먹을 수 있는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "QuestionConv": "계란 num0 줄은 num1 개입니다. 계란 num2 줄과 num3 개 중에서 num4 개는 깨져서 버리고, 남은 계란으로 하루에 num5 개씩 요리에 사용하면 며칠 동안 먹을 수 있는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "은구슬이 15개씩 9봉지와 23개씩 7봉지가 있습니다. 이 은구슬을 8명이 똑같이 나누어 가지면, 한 명이 갖게 되는 은구슬은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "은구슬이 num0 개씩 num1 봉지와 num2 개씩 num3 봉지가 있습니다. 이 은구슬을 num4 명이 똑같이 나누어 가지면, num5 명이 갖게 되는 은구슬은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 9,
            "num2": 23,
            "num3": 7,
            "num4": 8,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num1,num0),func_multiply(num3,num2)),num4),num5)",
        "Answer": 37,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "지민이는 색종이를 어제 36장, 오늘 45장을 샀고, 정국이는 지민이가 어제와 오늘 산 색종이의 2배보다 17장 적게 샀습니다. 정국이가 산 색종이는 몇 장인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 sta0 를 어제 num0 장 오늘 num1 장을 샀고 nae1 이는 nae0 이가 어제와 오늘 산 sta0 의 num2 배보다 num3 장 적게 샀습니다 nae1 이가 산 sta0 는 몇 장인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 45,
            "num2": 2,
            "num3": 17
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 145,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "유나는 2000원을 가지고 제과점에서 500원짜리 쿠키 2개와 450원짜리 젤리 2개를 샀습니다. 유나가 쿠키와 젤리를 사고 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 원을 가지고 제과점에서 num1 원짜리 쿠키 num2 개와 num3 원짜리 젤리 num4 개를 샀습니다 nae0 가 쿠키와 젤리를 사고 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 2000,
            "num1": 500,
            "num2": 2,
            "num3": 450,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)),func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 100,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "쿠키가 50개 있습니다. 남학생 4명과 여학생 3명으로 이루어진 모둠에 1명에게 쿠키를 1 개씩 모두 6 모둠에 나누어 주고 선생님께서 쿠키 2개를 가지셨습니다. 남은 쿠키는 몇 개인지 알아보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 가 num0 개 있습니다. 남학생 num1 명과 여학생 num2 명으로 이루어진 모둠에 num3 명에게 foo0 를 num4 개씩 모두 num5 모둠에 나누어 주고 선생님께서 쿠키 num6 개를 가지셨습니다. 남은 쿠키는 몇 개인지 알아보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 1,
            "num4": 1,
            "num5": 6,
            "num6": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num5)),num6)",
        "Answer": 6,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "250개의 사과가 들어 있는 상자에서 사과를 15개씩 8번 꺼낸 후에 남은 사과를 5 바구니에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 바구니에 담은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "num0 개의 foo0 가 들어 있는 상자에서 foo0 를 num1 개씩 num2 번 꺼낸 후에 남은 foo0 를 num3 바구니에 똑같이 나누어 담았습니다 num4 바구니에 담은 foo0 는 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 250,
            "num1": 15,
            "num2": 8,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(num2,num1)),num3),num4)",
        "Answer": 26,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "솜사탕이 45개 있습니다. 여학생 3명과 남학생 4명으로 이루어진 모둠에 1 명에게 솜사탕을 5개씩 주었습니다. 남은 솜사탕은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "QuestionConv": "솜사탕이 num0 개 있습니다. 여학생 num1 명과 남학생 num2 명으로 이루어진 모둠에 num3 명에게 솜사탕을 num4 개씩 주었습니다. 남은 솜사탕은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num4))",
        "Answer": 10,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "은지는 과일 가게에서 3개에 1800원 하는 자두 5개와 1개에 1300원짜리 사과를 6개를 사고 15000원을 내었습니다. 은지는 얼마를 거슬러 받아야 하는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 는 과일 가게에서 num0 개에 num1 원 하는 foo0 num2 개와 num3 개에 num4 원짜리 foo1 를 num5 개를 사고 num6 원을 내었습니다 nae0 는 얼마를 거슬러 받아야 하는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 1800,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 1300,
            "num5": 6,
            "num6": 15000
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5))",
        "Answer": 4200,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "유정이는 100원짜리 동전 1개와 500원짜리 동전 1개를 가지고 있습니다. 윤기는 유정이가 가지고 있는 돈의 3배보다 400원 적게 가지고 있고, 태형이가 가지고 있는 돈은 5000원입니다. 태형이는 윤기보다 돈이 얼마나 더 많은지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 원짜리 동전 num1 개와 num2 원짜리 동전 num3 개를 가지고 있습니다 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는 돈의 num4 배보다 num5 원 적게 가지고 있고 nae2 이가 가지고 있는 돈은 num6 원입니다 nae2 이는 nae1 보다 돈이 얼마나 더 많은지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 1,
            "num2": 500,
            "num3": 1,
            "num4": 3,
            "num5": 400,
            "num6": 5000
        },
        "Equation": "func_minus(num6,func_minus(func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),num4),num5))",
        "Answer": 3600,
        "Type": "Difference"
    },
    {
        "Question": "공책이 200권이 있습니다. 3명의 학생에게는 10권씩, 15명의 학생에게는 5권씩 나누어 주었습니다. 남은 공책을 5명에게 똑같이 나누어 주려면 한 학생에게 몇 권씩 나누어 주면 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 이 num0 권이 있습니다 num1 명의 학생에게는 num2 권씩 num3 명의 학생에게는 num4 권씩 나누어 주었습니다 남은 sta0 을 num5 명에게 똑같이 나누어 주려면 num6 학생에게 몇 권씩 나누어 주면 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 200,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 15,
            "num4": 5,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)),func_multiply(num3,num4)),num5),num6)",
        "Answer": 19,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "지민이는 용돈으로 5000원을 받아 3개에 900원 하는 지우개 1개와 400원 짜리 공책 2권을 샀습니다. 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 용돈으로 num0 원을 받아 num1 개에 num2 원 하는 sta0 num3 개와 num4 원 짜리 sta1 num5 권을 샀습니다 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 5000,
            "num1": 3,
            "num2": 900,
            "num3": 1,
            "num4": 400,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 3900,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "남준이는 1 자루에 300원 하는 연필 6자루와 공책 4권을 사고 5000원을 냈더니 거스름 돈이 600원이었습니다. 공책 한 권의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 자루에 num1 원 하는 sta0 num2 자루와 sta1 num3 권을 사고 num4 원을 냈더니 거스름 돈이 num5 원이었습니다 sta1 num6 권의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 5000,
            "num5": 600,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "Answer": 650,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "4726개의 사과를 1 상자에 30개씩 50상자와 40개씩 80상자에 담았습니다. 남은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "num0 개의 foo0 를 num1 상자에 num2 개씩 num3 상자와 num4 개씩 num5 상자에 담았습니다 남은 foo0 는 몇 개인지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 4726,
            "num1": 1,
            "num2": 30,
            "num3": 50,
            "num4": 40,
            "num5": 80
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),func_multiply(num4, num5))",
        "Answer": 26,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "공책 1권의 값은 550원, 연필 6자루의 값은 900원입니다. 공책 5권과 연필 4자루의 가격은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 권의 값은 num1 원 sta1 num2 자루의 값은 num3 원입니다 sta0 num4 권과 sta1 num5 자루의 가격은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 550,
            "num2": 6,
            "num3": 900,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num4),func_multiply(func_divide(num3,num2),num5))",
        "Answer": 3350,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "민영이는 딸기맛 사탕은 12개와 포도맛 사탕은 9개를 가지고 있고, 은지는 민영이가 가지고 있는 사탕의 수의 3배를 가지고 있습니다. 2 사람이 가지고 있는 사탕을 6명이 똑같이 나누어 먹으려면, 한 사람이 몇 개씩 먹어야 하는지 하나의 식으로 만들어 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 맛 foo1 은 num0 개와 foo2 맛 foo1 은 num1 개를 가지고 있고 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는 foo1 의 수의 num2 배를 가지고 있습니다 num3 사람이 가지고 있는 foo1 을 num4 명이 똑같이 나누어 먹으려면 num5 사람이 몇 개씩 먹어야 하는지 하나의 식으로 만들어 구해 보세요",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),func_multiply(func_add(num0,num1),num2)),num4),num5)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "호석이는 과일 가게에 가서 한 개에 350원 하는 오렌지 9개와 수박 3통을 사고 20000원을 냈습니다. 거스름돈으로 4850원을 받았다면 수박 한 통의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들고 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 과일 가게에 가서 num0 개에 num1 원 하는 foo0 num2 개와 foo1 num3 통을 사고 num4 원을 냈습니다 거스름돈으로 num5 원을 받았다면 foo1 num6 통의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들고 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 9,
            "num3": 3,
            "num4": 20000,
            "num5": 4850,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "Answer": 4000,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "연필을 6다스를 남학생 4명과 여학생 5명이 4자루씩 가진 후 남은 연필을 상자 3개에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 상자에 담은 연필은 몇 자루인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 을 num0 다스를 남학생 num1 명과 여학생 num2 명이 num3 자루씩 가진 후 남은 sta0 을 상자 num4 개에 똑같이 나누어 담았습니다 num5 상자에 담은 sta0 은 몇 자루인지 하나의 식으로 만들어 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 4,
            "num4": 3,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num0,12),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)),num4)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "유나네 학교 4학년 학생은 32명씩 11반이고, 선생님은 14명입니다. 선생님과 학생들이 체육 대회를 하기 위해 6모둠으로 나누었습니다. 한 모둠은 몇 명인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 num0 학년 학생은 num1 명씩 num2 반이고 선생님은 num3 명입니다 선생님과 학생들이 sbj0 대회를 하기 위해 num4 모둠으로 나누었습니다 한 모둠은 몇 명인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 32,
            "num2": 11,
            "num3": 14,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num2,num1),num3),num4)",
        "Answer": 61,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "유정이는 구슬을 24개 가지고 있고, 지민이는 유정이의 2배만큼 구슬을 가지고 있습니다. 유정이가 가지고 있던 구슬을 8묶음으로 나누어 이 중 1 묶음을 지민이에게 주었다면, 지민이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개가 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 구슬을 num0 개 가지고 있고 nae1 이는 nae0 이의 num1 배만큼 구슬을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있던 구슬을 num2 묶음으로 나누어 이 중 num3 묶음을 nae1 이에게 주었다면 nae1 이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개가 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 2,
            "num2": 8,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(func_divide(num0,num2),num3))",
        "Answer": 51,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱한 후 3으로 나누고 8을 빼었더니 10이 되었습니다. 어떤 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱한 후 num1 으로 나누고 num2 을 빼었더니 num3 이 되었습니다. 어떤 수를 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 8,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num3,num2),num1),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "민영이는 6개에 960원 하는 단추를 9개 샀고, 은지는 8개에 640원 하는 단추를 몇 개 샀더니 민영이와 은지가 산 단추 값이 서로 같았습니다. 은지가 산 단추는 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 개에 num1 원 하는 단추를 num2 개 샀고 nae1 는 num3 개에 num4 원 하는 단추를 몇 개 샀더니 nae0 이와 nae1 가 산 단추 값이 서로 같았습니다 nae1 가 산 단추는 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 960,
            "num2": 9,
            "num3": 8,
            "num4": 640
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),func_divide(num4,num3))",
        "Answer": 18,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "길이가 6m인 끈을 2 도막으로 자르려고 합니다. 긴 도막의 길이는 짧은 도막의 길이의 5배보다 12cm 더 길게 하려고 합니다. 긴 도막의 길이는 몇 cm로 해야 합니까?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 m 인 끈을 num1 도막으로 자르려고 합니다. 긴 도막의 길이는 짧은 도막의 길이의 num2 배보다 num3 cm 더 길게 하려고 합니다. 긴 도막의 길이는 몇 cm 로 해야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 12
        },
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_divide(func_minus(func_m2cm(num0,none),num3),func_add(num2,1)))",
        "Answer": 502,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "남준이네 과일 가게에서는 2개에 1200원 하는 사과를 사서 1 봉지에 3개씩 담아 2250원에 팔았습니다. 남준이네 과일 가게에서 사과를 팔아 얻은 이익이 90000원이라면, 판 사과는 모두 몇 봉지일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 과일 가게에서는 num0 개에 num1 원 하는 foo0 를 사서 num2 봉지에 num3 개씩 담아 num4 원에 팔았습니다 nae0 이네 과일 가게에서 foo0 를 팔아 얻은 이익이 num5 원이라면 판 foo0 는 모두 몇 봉지일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 1200,
            "num2": 1,
            "num3": 3,
            "num4": 2250,
            "num5": 90000
        },
        "Equation": "func_divide(num5,func_minus(num4,func_multiply(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2))))",
        "Answer": 200,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "유정이가 모은 엽서는 민영가 모은 엽서의 수의 4배보다 9장이 더 적습니다. 유정이가 모은 엽서의 수가 91장일 때,민영이가 모은 엽서는 몇 장일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 모은 엽서는 nae1 가 모은 엽서의 수의 num0 배보다 num1 장이 더 적습니다 nae0 이가 모은 엽서의 수가 num2 장일 때 nae1 이가 모은 엽서는 몇 장일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 91
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "석진과 유정이는 가지고 있던 돈을 합하여 7300원짜리 조립장난감을 샀습니다. 석진이가 낸 돈은 유정이가 낸 돈의 2배보다 700원이 더 많습니다. 유정이가 낸 돈은 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 과 nae1 이는 가지고 있던 돈을 합하여 num0 원짜리 조립장난감을 샀습니다 nae0 이가 낸 돈은 nae1 이가 낸 돈의 num1 배보다 num2 원이 더 많습니다 nae1 이가 낸 돈은 얼마일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 7300,
            "num1": 2,
            "num2": 700,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num2),func_add(num1,1))",
        "Answer": 2200,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "삼촌의 나이는 민영이 나이의 3배보다 3살이 적다고 합니다. 삼촌의 나이가 39살이라면 민영이의 나이는 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "삼촌의 나이는 nae0 이 나이의 num0 배보다 num1 살이 적다고 합니다 삼촌의 나이가 num2 살이라면 nae0 이의 나이는 얼마일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 39
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9개의 추의 무게가 4kg 500g입니다. 이 추 2개와 무게가 850g인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 1050g인 사전을 5권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 2,
            "num4": 850,
            "num5": 1,
            "num6": 1050,
            "num7": 5
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num6,num7),func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)),num4)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9개의 추의 무게가 4kg 500g입니다. 한 추의 무게는 몇 g입니까?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9권의 책을 합친 무게는 4kg 500g 이라면 한 책의 무개는 몇 g입니까?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "길이가 같은 연필을 9개 이어붙이면 4m 50cm 입니다. 한 연필의 길이는 몇 cm 입니까?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 50,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_m2cm(num1,num2),num0)",
        "Answer": 50,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "어머니의 연세는 태형이 나이의 5배보다 3살이 적다고 합니다. 어머니의 연세가 42세라면 태형이의 나이는 얼마인지 알아보세요.",
        "QuestionConv": "어머니의 연세는 nae0 이 나이의 num0 배보다 num1 살이 적다고 합니다 어머니의 연세가 num2 세라면 nae0 이의 나이는 얼마인지 알아보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 3,
            "num2": 42
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "윤기는 문구점에서 1 자루에 350원 하는 연필 4자루와 1 개에 200원 하는 지우개 3개, 1 장에 420원 하는 붙임 딱지를 몇 장 사고 5000원을 냈더니 거스름돈으로 900원을 받았습니다. 윤기는 붙임 딱지를 몇 장 샀을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 plc0 에서 num0 자루에 num1 원 하는 sta0 num2 자루와 num3 개에 num4 원 하는 sta1 num5 개 num6 장에 num7 원 하는 붙임 딱지를 몇 장 사고 num8 원을 냈더니 거스름돈으로 num9 원을 받았습니다 nae0 는 붙임 딱지를 몇 장 샀을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 200,
            "num5": 3,
            "num6": 1,
            "num7": 420,
            "num8": 5000,
            "num9": 900
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_minus(func_minus(num8,num9),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5)),func_divide(num7,num6))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Equation"
    },
    {
        "Question": "남준이는 딸기맛 사탕과 오렌지맛 사탕을 각각 7개씩 가지고 있습니다. 남준이가 가지고 있는 사탕은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 맛 foo1 과 foo2 맛 foo1 을 각각 num1 개씩 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는 foo1 은 모두 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_add(num0,num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "남준이는 사탕을 38개 가지고 있었는데 석진, 윤기, 호석에게 각각 10개씩 주었습니다. 남준에게 남아 있는 사탕은 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 을 num0 개 가지고 있었는데 nae1 nae2 nae3 에게 각각 num1 개씩 주었습니다 nae0 에게 남아 있는 foo0 은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 10
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_minus(num0,num1),num1),num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "남준이는 63개의 막대사탕이 있다. 유정이는 50개의 막대사탕이 있다. 막대사탕은 총 몇 개인가?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 개의 막대사탕이 있다 nae1 이는 num1 개의 막대사탕이 있다 막대사탕은 총 몇 개인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 63,
            "num1": 50
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 113,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "석진이는 사탕가게를 차리기로 했다. 석진이는 80개의 사탕을 팔기로 했다. 석진이는 월요일에 15개의 사탕을 팔았다. 석진이는 화요일에 훨씬 더 많이 팔았다. 수요일에 석진이에게는 7개의 사탕이 남았다. 화요일에 석진이는 몇 개의 사탕을 팔았을까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 가게를 차리기로 했다 nae0 이는 num0 개의 foo0 을 팔기로 했다 nae0 이는 월요일에 num1 개의 foo0 을 팔았다 nae0 이는 화요일에 훨씬 더 많이 팔았다 수요일에 nae0 이에게는 num2 개의 foo0 이 남았다 화요일에 nae0 이는 몇 개의 foo0 을 팔았을까?",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 15,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 58,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "윤기는 27봉지의 감자칩을 팔았고, 감자칩보다 8개 더 적은 개수의 핫도그를 팔았다. 음료는 핫도그보다 12개 더 팔았다. 윤기는 음료를 몇 개 팔았을까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 봉지의 감자칩을 팔았고 감자칩보다 num1 개 더 적은 개수의 핫도그를 팔았다 음료는 핫도그보다 num2 개 더 팔았다 nae0 는 음료를 몇 개 팔았을까?",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 8,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 31,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "민영이는 매일 점심을 위해 7500원을 받는다. 민영이는 쥬스를 2700원에 구매했고, 컵케이크를 샀더니 800원이 남았다. 컵케이크의 가격을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 매일 점심을 위해 num0 원을 받는다 nae0 이는 쥬스를 num1 원에 구매했고 컵케이크를 샀더니 num2 원이 남았다 컵케이크의 가격을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7500,
            "num1": 2700,
            "num2": 800
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 4000,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "유나는 게임을 좋아한다. 유나는 어제 게임을 37번 했고, 오늘은 게임을 49번 했다. 유나는 총 18번 졌다. 유나가 총 몇 번 이겼는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 는 게임을 좋아한다 nae0 는 어제 게임을 num0 번 했고 오늘은 게임을 num1 번 했다 nae0 는 총 num2 번 졌다 nae0 가 총 몇 번 이겼는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 37,
            "num1": 49,
            "num2": 18
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 68,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "은지는 총 79000원이 있다. 은지가 35000원의 카메라와 59000원의 이어폰을 사려면 돈이 얼마 더 필요한지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 는 총 num0 원이 있다 nae0 가 num1 원의 카메라와 num2 원의 이어폰을 사려면 돈이 얼마 더 필요한지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 79000,
            "num1": 35000,
            "num2": 59000
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),num0)",
        "Answer": 15000,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "정국이네 농장에서 배를 수확했다. 43kg의 배를 한 봉지에, 35kg의 배를 다른 봉지에 넣었다. 아직 포장되지 않은 배가 15kg이 있을 때, 정국이는 총 몇 kg의 배를 수확하였는가?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 농장에서 배를 수확했다 num0 kg 의 배를 한 봉지에 num1 kg 의 배를 다른 봉지에 넣었다 아직 포장되지 않은 배가 num2 kg 이 있을 때 nae0 이는 총 몇 kg 의 배를 수확하였는가?",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 1,
            "num2": 35,
            "num3": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num2),num3)",
        "Answer": 93,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "1 반에는 학생이 20명씩 속해있습니다. 6개의 반에 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "num0 반에는 학생이 num1 명씩 속해있습니다. num2 개의 반에 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "남준, 은지, 유나의 영어 점수는 각각 90점, 80점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 영어 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 영어 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점 num2 점입니다 이 num3 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num4 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num5 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 67,
            "num5": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "Answer": 68.9,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "남준, 은지의 수학 점수는 각각 90점, 80점입니다. 이 2을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점입니다 이 num2 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num3 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num4 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 2,
            "num3": 67,
            "num4": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num4,num2),num3),num0),num1),num4)",
        "Answer": 68.2,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "정국이는 중간고사에서 국어, 수학, 영어의 점수가 각각 90점, 80점, 100점이다. 정국이의 세 과목의 점수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 중간고사에서 sbj0 sbj1 sbj2 의 점수가 각각 num0 점 num1 점 num2 점이다 nae0 이의 num3 과목의 점수의 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 100,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 90,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "태형이는 과녁을 총 3 번 맞추었으며, 점수는 각각 8점, 6점, 9점이었다. 태형이가 맞춘 과녁의 점수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 과녁을 총 num0 번 맞추었으며 점수는 각각 num1 점 num2 점 num3 점이었다 nae0 이가 맞춘 과녁의 점수의 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 9
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num1,num2),num3),num0)",
        "Answer": 7.67,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리에는 총 4명의 회원이 있으며, 나이는 각각 13살, 15살, 12살, 16살이다. 봉사 동아리 회원의 평균 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "봉사 동아리에는 총 num0 명의 회원이 있으며, 나이는 각각 num1 살, num2 살, num3 살, num4 살이다. 봉사 동아리 회원의 평균 나이는 몇 살입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 13,
            "num2": 15,
            "num3": 12,
            "num4": 16
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(num1,num2),num3),num4),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리 회원 4명의 평균 나이는 14살이다. 새로운 회원 한 명이 더 들어와서 나이의 평균이 1살 늘어났습니다. 회원이 더 들어오고 나서 전체 회원 나이의 총합은 몇 살 늘어났습니까?",
        "QuestionConv": "봉사 동아리 회원 num0 명의 평균 나이는 num1 살이다. 새로운 회원 num2 명이 더 들어와서 나이의 평균이 num3 살 늘어났습니다. 회원이 더 들어오고 나서 전체 회원 나이의 총합은 몇 살 늘어났습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 14,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),num1)",
        "Answer": 19,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "정국, 유나, 유정의 100미터 달리기 기록의 평균은 18초이다. 정국의 기록은 17초, 유정의 기록은 22초일 때, 유나의 기록은 몇 초였을까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 num0 미터 spt0 기록의 평균은 num1 초이다 nae0 의 기록은 num2 초 nae2 의 기록은 num3 초일 때 nae1 의 기록은 몇 초였을까?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 18,
            "num2": 17,
            "num3": 22
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,3),num2),num3)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "호석, 태형, 정국의 줄넘기 기록은 각각 48회, 40회, 32회이다. 이들의 줄넘기 기록 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 spt0 기록은 각각 num0 회 num1 회 num2 회이다 이들의 spt0 기록 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 40,
            "num2": 32
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),3)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "1부터 200까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_even(func_rangelist(num0,num1),none),none)",
        "Answer": 10100,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_even(func_rangelist(num0,num1),none),none)",
        "Answer": 2550,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "50부터 100까지의 수 중에서 짝수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 100,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_even(func_rangelist(num0,num1),none),none)",
        "Answer": 1950,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 3의 배수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 num2 의 배수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_sum(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),none)",
        "Answer": 15150,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 3의 배수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 num2 의 배수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 숫자 중에서 홀수이면서 3의 배수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 num2 의 배수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_len(func_multiple(func_odd(func_rangelist(num0,num1),none),num2),none)",
        "Answer": 50,
        "Type": "Sum"
    },
    {
        "Question": "과자 8개를 정국, 유정 2명이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다. 한 명이 과자를 몇 개씩 가질 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 nae0, nae1 num1 명이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다. num2 명이 foo0 를 몇 개씩 가질 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "강낭콩 21개를 화분 3개에 똑같이 나누면 화분 한 개에 몇 개씩 심을 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "강낭콩 num0 개를 화분 num1 개에 똑같이 나누면 화분 num2 개에 몇 개씩 심을 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 21,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 2개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 num1 개일 때 담을 수 있는 foo0 의 수를 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 4개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 num1 개일 때 담을 수 있는 foo0 의 수를 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "딸기 24개를 한 명에게 8개씩 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명에게 num2 개씩 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 1,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "빈 병 14개를 한 상자에 7개씩 담으려고 합니다. 상자는 몇 상자 필요할까요?",
        "QuestionConv": "빈 병 num0 개를 num1 상자에 num2 개씩 담으려고 합니다. 상자는 몇 상자 필요할까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 1,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "파인애플 20개를 한 명에게 5개씩 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명에게 num2 개씩 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "수국 9송이를 꽃병 3개에 나누어 꽂으면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있나요?",
        "QuestionConv": "수국 num0 송이를 꽃병 num1 개에 나누어 꽂으면 꽃병 num2 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "자두 14개를 7명이 똑같이 나누어 먹으면 한 명이 몇 개씩 먹을 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명이 똑같이 나누어 먹으면 num2 명이 몇 개씩 먹을 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 2개씩 덜어 내면 몇 번 덜어 낼 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 개씩 덜어 내면 몇 번 덜어 낼 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 고구마 36개를 6개씩 봉지에 나누어 담으려고 합니다. 봉지는 몇 장 필요한가요?",
        "QuestionConv": "plc0 텃밭에서 수확한 고구마 num0 개를 num1 개씩 봉지에 나누어 담으려고 합니다. 봉지는 몇 장 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "멜론 24개를 한 바구니에 3개씩 담으려면 바구니는 몇 개 필요한가요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 바구니에 num2 개씩 담으려면 바구니는 몇 개 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "무 12개를 4명이 똑같이 나누어 가지면 한 명이 몇 개씩 가지면 되나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명이 똑같이 나누어 가지면 num2 명이 몇 개씩 가지면 되나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "72쪽짜리 책을 하루에 8쪽씩 읽으려고 합니다. 이 책을 끝까지 읽으려면 며칠이 걸리나요?",
        "QuestionConv": "num0 쪽짜리 책을 하루에 num1 쪽씩 읽으려고 합니다. 이 책을 끝까지 읽으려면 며칠이 걸리나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "곰 인형 32개를 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 몇 개씩 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "곰 인형 num0 개를 num1 명에게 똑같이 나누어 주면 num2 명에게 몇 개씩 줄 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 8,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "꽃 40송이를 꽃병 8개에 똑같이 나누면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "꽃 num0 송이를 꽃병 num1 개에 똑같이 나누면 꽃병 num2 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 8,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "석진이네 가족은 친척과 함께 자동차를 타고 여행을 가려고 합니다. 석진이네 가족과 친척이 모두 12명일 때 한 대에 4명씩 타면 자동차는 몇 대 필요할까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 가족은 친척과 함께 trn0 를 타고 여행을 가려고 합니다 nae0 이네 가족과 친척이 모두 num0 명일 때 num1 대에 num2 명씩 타면 trn0 는 몇 대 필요할까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "유나네 반 남학생은 13명, 여학생은 11명입니다. 한 팀에 3명씩 달리기를 한다면 모두 몇 팀인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 남학생은 num0 명 여학생은 num1 명입니다 num2 팀에 num3 명씩 spt0 를 한다면 모두 몇 팀인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 11,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),num3)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "쿠키 54개를 6상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 그 중에서 한 상자를 개봉해서 석진, 호석, 민영 3명이 똑같이 나누어 먹었습니다. 호석은 쿠키를 몇 개 먹었나요?",
        "QuestionConv": "쿠키 num0 개를 num1 상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 그 중에서 num2 상자를 개봉해서 nae0, nae1, nae2 num3 명이 똑같이 나누어 먹었습니다. nae1 은 쿠키를 몇 개 먹었나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(num0,num1),num3)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "농장에 있는 돼지와 오리의 수를 세어 보니 모두 40마리였습니다. 돼지가 6마리라면 오리는 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "농장에 있는 ani0 와 ani1 의 수를 세어 보니 모두 num0 마리였습니다 ani0 가 num1 마리라면 ani1 는 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 34,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "당근 17개가 있습니다. 바구니 4개에 똑같이 5개씩 나누어 담으려면 당근 몇 개가 더 필요한가요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개가 있습니다. 바구니 num1 개에 똑같이 num2 개씩 나누어 담으려면 foo0 몇 개가 더 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1,num2),num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "빵이 한 붕지에 9개씩 4봉지 있습니다. 빵을 한 접시에 6개씩 나누어 담으려면 접시는 몇 개 필요한가요?",
        "QuestionConv": "빵이 num0 붕지에 num1 개씩 num2 봉지 있습니다. 빵을 num3 접시에 num4 개씩 나누어 담으려면 접시는 몇 개 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num4)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "남준에게는 구슬 3개가 있었습니다. 은지가 5개를 더 주었습니다. 남준이는 이제 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 에게는 구슬 num0 개가 있었습니다. nae1 가 num1 개를 더 주었습니다. nae0 이는 이제 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "남준이는 구슬을 3개 갖고 있습니다. 정국은 5개 갖고 있습니다. 둘이 합해 몇 개의 구슬을 갖고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 구슬을 num0 개 갖고 있습니다. nae1 은 num1 개 갖고 있습니다. 둘이 합해 몇 개의 구슬을 갖고 있습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "서점에 동화책이 267권, 위인전이 312권 있습니다. 서점에 있는 동화책과 위인전은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "plc0 에 sta0 이 num0 권 sta1 이 num1 권 있습니다 plc0 에 있는 sta0 과 sta1 은 모두 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 267,
            "num1": 312
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 579,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "유나는 가족들과 함께 낚시를 하러 갔습니다. 유나와 동생은 334 마리의 물고기를 잡았고, 부모님은 유나와 동생이 잡은 물고기의 수보다 2 배만큼 잡았습니다. 부모님이 잡은 물고기는 모두 몇 마리입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 가족들과 함께 낚시를 하러 갔습니다 nae0 와 동생은 num0 마리의 ani0 를 잡았고 부모님은 nae0 와 동생이 잡은 ani0 의 수보다 num1 배만큼 잡았습니다 부모님이 잡은 ani0 는 모두 몇 마리입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 334,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 668,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "호석이는 동생보다 252 원 더 가지고 있습니다. 호석이가 가지고 있는 돈이 764 원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 동생보다 num0 원 더 가지고 있습니다. nae0 이가 가지고 있는 돈이 num1 원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 252,
            "num1": 764
        },
        "Equation": "func_minus(num1, num0)",
        "Answer": 512,
        "Type": "Subtraction"
    },
    {
        "Question": "과수원에서 감을 땄습니다. 동생은 412 개를 땄고, 형은 동생보다 133 개를 더 많이 땄습니다. 동생과 형이 딴 감은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "과수원에서 감을 땄습니다. 동생은 num0 개를 땄고, 형은 동생보다 num1 개를 더 많이 땄습니다. 동생과 형이 딴 감은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 412,
            "num1": 133
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "Answer": 957,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "윤기는 270 원짜리 공책 1 권을 사고 500 원을 내었습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 원짜리 sta0 num1 권을 사고 num2 원을 내었습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 270,
            "num1": 1,
            "num2": 500
        },
        "Equation": "func_minus(num2, func_multiply(num0,num1))",
        "Answer": 230,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "수학여행에 신청한 남자 어린이는 324 명, 여자 어린이는 315 명입니다. 수학여행에 신청한 어린이는 모두 몇명입니까?",
        "QuestionConv": "sbj0 여행에 신청한 남자 어린이는 num0 명 여자 어린이는 num1 명입니다 sbj0 여행에 신청한 어린이는 모두 몇명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 324,
            "num1": 315
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 639,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "윤기네 학교 도서관에 수학책이 436 권, 과학책이 275 권 있었습니다. 그 중에서 147 권이 대출되었습니다. 남아 있는 수학책과 과학책은 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 도서관에 sbj0 책이 num0 권 sbj1 책이 num1 권 있었습니다 그 중에서 num2 권이 대출되었습니다 남아 있는 sbj0 책과 sbj1 책은 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 436,
            "num1": 275,
            "num2": 147
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 564,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "어느 공장에서 책을 작년에는 247 권, 올해에는 321 권을 만들었습니다. 이 공장에서 작년과 올해에 만든 책은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "어느 공장에서 책을 작년에는 num0 권, 올해에는 num1 권을 만들었습니다. 이 공장에서 작년과 올해에 만든 책은 모두 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 247,
            "num1": 321
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 568,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "은지네 학교의 여학생 수는 381 명이고, 남학생은 여학생보다 26 명 더 많습니다. 은지네 학교의 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 의 여학생 수는 num0 명이고 남학생은 여학생보다 num1 명 더 많습니다 nae0 네 plc0 의 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 381,
            "num1": 26
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "Answer": 788,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "토마토 주스가 한 상자에 24 병씩 들어 있습니다. 5 상자에 들어 있는 토마토 주스는 모두 몇 병입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 foo1 가 num0 상자에 num1 병씩 들어 있습니다 num2 상자에 들어 있는 foo0 foo1 는 모두 몇 병입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 24,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(num1, num2)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "사과가 100 개 있었습니다. 사과를 한 상자에 21 개씩 담아 4 상자 팔았다면 남은 사과는 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "foo0 가 num0 개 있었습니다 foo0 를 num1 상자에 num2 개씩 담아 num3 상자 팔았다면 남은 foo0 는 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 1,
            "num2": 21,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(num2,num3))",
        "Answer": 16,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "학생들이 운동장에 한 줄에 21 명씩 8 줄로 서 있습니다. 운동장에 서 있는 학생 중에서 남학생이 92 명이라면 여학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "학생들이 운동장에 num0 줄에 num1 명씩 num2 줄로 서 있습니다. 운동장에 서 있는 학생 중에서 남학생이 num3 명이라면 여학생은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 21,
            "num2": 8,
            "num3": 92
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "Answer": 76,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "가게에 우유는 12 개씩 6 줄로, 음료수는 14 개씩 4줄로 놓여 있습니다. 가게에 놓여 있는 우유와 음료수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "가게에 foo0 는 num0 개씩 num1 줄로 foo1 는 num2 개씩 num3 줄로 놓여 있습니다 가게에 놓여 있는 foo0 와 foo1 는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 6,
            "num2": 14,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3))",
        "Answer": 128,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "사탕이 300 개 있습니다. 이 사탕을 한 상자에 72 개씩 3 상자에 담았다면 남은 사탕은 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 이 num0 개 있습니다 이 foo0 을 num1 상자에 num2 개씩 num3 상자에 담았다면 남은 foo0 은 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 300,
            "num1": 1,
            "num2": 72,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(num2,num3))",
        "Answer": 84,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "한 상자에 42개씩 담겨져 있는 귤이 4상자 있고, 34개씩 담겨져 있는 사과가 7상자 있습니다. 상자에 담긴 귤과 사과는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 상자에 num1 개씩 담겨져 있는 foo0 이 num2 상자 있고 num3 개씩 담겨져 있는 foo1 가 num4 상자 있습니다 상자에 담긴 귤과 foo0 는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 42,
            "num2": 4,
            "num3": 34,
            "num4": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 406,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "한 묶음에 20 장씩 들어 있는 색종이를 석진이는 3 묶음 샀고, 민영은 5 묶음 샀습니다. 두 사람이 산 색종이는 모두 몇 장입니까?",
        "QuestionConv": "num0 묶음에 num1 장씩 들어 있는 sta0 를 nae0 이는 num2 묶음 샀고 nae1 은 num3 묶음 샀습니다 num4 사람이 산 sta0 는 모두 몇 장입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 3,
            "num3": 5,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,func_add(num2,num3))",
        "Answer": 160,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "축구공이 32 개 있습니다. 축구공을 한 바구니에 8 개씩 담는다면 바구니는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "QuestionConv": "spt0 이 num0 개 있습니다 spt0 을 num1 바구니에 num2 개씩 담는다면 바구니는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 1,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "동화책 30 권을 책꽂이 6 칸에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다. 한 칸에 몇 권씩 꽂을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "sta0 num0 권을 책꽂이 num1 칸에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다. num2 칸에 몇 권씩 꽂을 수 있습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "남준은 430 원짜리 볼펜 4 자루와 520 원짜리 지우개 8 개를 사고 6000 원을 냈습니다. 남준이가 받을 거스름돈은 얼마인지 답을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 은 num0 원짜리 sta0 num1 자루와 num2 원짜리 sta1 num3 개를 사고 num4 원을 냈습니다. nae0 이가 받을 거스름돈은 얼마인지 답을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 430,
            "num1": 4,
            "num2": 520,
            "num3": 8,
            "num4": 6000
        },
        "Equation": "func_minus(num4, func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)))",
        "Answer": 120,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "정국은 훌라후프를 하루에 85 회씩 하려고 합니다. 정국이 3 일 동안 할 수 있는 훌라후프는 모두 몇 회입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 은 훌라후프를 하루에 num0 회씩 하려고 합니다. nae0 이 num1 일 동안 할 수 있는 훌라후프는 모두 몇 회입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 255,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "둘레가 427 m 인 운동장이 있습니다. 이 운동장을 3바퀴 돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 m 인 운동장이 있습니다. 이 운동장을 num1 바퀴 돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 427,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 1281,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "밥 1 공기를 짓는 데 필요한 쌀은 105 g 입니다. 밥을 매일 4 공기씩 먹는다면 30 일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "밥 num0 공기를 짓는 데 필요한 쌀은 num1 g 입니다. 밥을 매일 num2 공기씩 먹는다면 num3 일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 105,
            "num2": 4,
            "num3": 30
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num1, num0),num2),num3)",
        "Answer": 12600,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "한 상자에 18 개씩 들어 있는 토마토가 5 상자 있고, 한 상자에 4 개씩 들어 있는 참외가 20 상자 있습니다. 토마토는 한 개에 500 원, 참외는 한 개에 700 원을 받고 모두 팔았다면 토마토와 참외를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
        "QuestionConv": "num0 상자에 num1 개씩 들어 있는 foo0 가 num2 상자 있고 num3 상자에 num4 개씩 들어 있는 foo1 가 num5 상자 있습니다 foo0 는 num6 개에 num7 원 foo1 는 num8 개에 num9 원을 받고 모두 팔았다면 foo0 와 foo1 를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 18,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 20,
            "num6": 1,
            "num7": 500,
            "num8": 1,
            "num9": 700
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num7),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num9))",
        "Answer": 101000,
        "Type": "Addition"
    },
    {
        "Question": "한 사람이 하루에 350 개의 물건을 만드는 공장에서 47 명이 일을 한다고 합니다. 하루 동안 만드는 물건은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 사람이 하루에 num1 개의 물건을 만드는 공장에서 num2 명이 일을 한다고 합니다. 하루 동안 만드는 물건은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 47
        },
        "Equation": "func_multiply(num1, num2)",
        "Answer": 16450,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "색연필이 38 자루 있습니다. 남학생 3 명과 여학생 4명이 각각 5 자루씩 나누어 가졌습니다. 남은 색연필은 몇 자루일까요?",
        "QuestionConv": "sta0 이 num0 자루 있습니다 남학생 num1 명과 여학생 num2 명이 각각 num3 자루씩 나누어 가졌습니다 남은 sta0 은 몇 자루일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num3))",
        "Answer": 3,
        "Type": "TVQ-Final"
    },
    {
        "Question": "단팥빵 39 개와 크림빵 69 개가 있습니다. 이 빵을 상자 12 개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구해 보시오.?",
        "QuestionConv": "단팥빵 num0 개와 크림빵 num1 개가 있습니다. 이 빵을 상자 num2 개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다. num3 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구해 보시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 39,
            "num1": 69,
            "num2": 12,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Common-Division"
    },
    {
        "Question": "유나는 동화책 30 권 중에서 4 권을 동생에게 주고 아버지께 15 권을 선물로 받았습니다. 지금 유나가 가지고 있는 동화책은 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 sta0 num0 권 중에서 num1 권을 동생에게 주고 아버지께 num2 권을 선물로 받았습니다 지금 nae0 가 가지고 있는 sta0 은 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 41,
        "Type": "TVQ-Change"
    },
    {
        "Question": "12 부터 53 까지의 자연수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 자연수의 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 53,
            "none": null
        },
        "Equation": "func_divide(func_sum(func_rangelist(num0,num1),none),func_len(func_rangelist(num0,num1),none))",
        "Answer": 32.5,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "은지와 유정의 평균 몸무게는 39 kg 이고, 민영의 몸무게는 36 kg 입니다. 세 사람의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 의 평균 몸무게는 num0 kg 이고, nae2 의 몸무게는 num1 kg 입니다. num2 사람의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 39,
            "num1": 36,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,2),num1),num2)",
        "Answer": 38,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "은지네 학교 학생 80 명이 수학경시대회 시험을 보았는데 그 중 30 명이 입상하였습니다. 입상하지 못한 학생들의 평균 점수는 64 점이고, 80 명 전체의 평균 점수는 74.5 점일 때, 입상한 학생들의 평균 점수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 학생 num0 명이 sbj0 경시대회 시험을 보았는데 그 중 num1 명이 입상하였습니다 입상하지 못한 학생들의 평균 점수는 num2 점이고 num3 명 전체의 평균 점수는 num4 점일 때 입상한 학생들의 평균 점수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 30,
            "num2": 64,
            "num3": 80,
            "num4": 74.5
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num3,num4),func_multiply(func_minus(num0,num1),num2)),num1)",
        "Answer": 92,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "은지네 반 남학생 20 명의 평균 몸무게는 42 kg 이고, 여학생 20 명의 평균 몸무게는 38 kg 입니다. 은지네 반 전체 학생들의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 남학생 num0 명의 평균 몸무게는 num1 kg 이고, 여학생 num2 명의 평균 몸무게는 num3 kg 입니다. nae0 네 반 전체 학생들의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 42,
            "num2": 20,
            "num3": 38
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(num0,num2))",
        "Answer": 40,
        "Type": "Mean"
    },
    {
        "Question": "어느 양계장에서 하루에 평균 230 개의 달걀을 생산한다고 합니다. 15 일 동안에는 모두 몇 개의 달걀을 생산하겠습니까?",
        "QuestionConv": "어느 양계장에서 하루에 평균 num0 개의 foo0 을 생산한다고 합니다 num1 일 동안에는 모두 몇 개의 foo0 을 생산하겠습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 230,
            "num1": 15
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 3450,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "귤 6 개와 감 3 개의 무게가 같고, 감 4 개와 사과 3개의 무게가 각각 같습니다. 귤 1 개의 무게가 150 g 이라면 사과 1 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개와 감 num1 개의 무게가 같고 foo1 num2 개와 foo2 num3 개의 무게가 각각 같습니다 foo0 num4 개의 무게가 num5 g 이라면 foo2 num6 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 150,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(func_multiply(num0,func_divide(num5,num4)),num1),num2),num3),num6)",
        "Answer": 400,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "배 한 개의 무게는 귤 5개의 무게와 같다고 합니다. 귤 한 개의 무게가 80 g 일 때, 배 4개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개의 무게는 귤 num1 개의 무게와 같다고 합니다 귤 num2 개의 무게가 num3 g 일 때 배 num4 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 80,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4)",
        "Answer": 1600,
        "Type": "Multiplication"
    },
    {
        "Question": "태형이네 학교 어린이 62명과 남준이네 학교 어린이 83명이 어린이 캠프에 참가했습니다. 참가한 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이네 학교 어린이 num0명과 nae1이네 학교 어린이 num1명이 어린이 캠프에 참가했습니다. 참가한 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 62,
            "num1": 83
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 145
    },
    {
        "Question": "운동장에 23명의 운동 선수가 있습니다. 그 중에서 9명이 여자 선수입니다. 남자 선수는 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "운동장에 num0명의 운동 선수가 있습니다. 그 중에서 num1명이 여자 선수입니다. 남자 선수는 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 23,
            "num1": 9
        },
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "Answer": 14
    },
    {
        "Question": "남준이와 석진이는 농구 시합을 하였습니다. 석진이가 남준이보다 18점을 더 얻었습니다. 남준이가 68점을 얻었다면 석진이가 얻은 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이와 nae1이는 농구 시합을 하였습니다. nae1이가 nae0이보다 num0점을 더 얻었습니다. nae0이가 num1점을 얻었다면 nae1이가 얻은 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 68
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 86
    },
    {
        "Question": "트럭 두 대에 통나무가 실려 있습니다. 앞 트럭에는 52개의 통나무가 실려 있고, 뒷 트럭에는 앞 트럭보다 12개의 통나무가 더 실려 있습니다. 뒷 트럭에 실려 있는 통나무는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "트럭 num0 대에 통나무가 실려 있습니다. 앞 트럭에는 num1개의 통나무가 실려 있고, 뒷 트럭에는 앞 트럭보다 num2개의 통나무가 더 실려 있습니다. 뒷 트럭에 실려 있는 통나무는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 52,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_add(num1, num2)",
        "Answer": 64
    },
    {
        "Question": "윤기와 호석이는 함께 밤을 주웠습니다. 윤기는 54개를 주웠고, 호석이는 윤기보다 16개 적게 주웠습니다. 호석이는 밤을 몇 개 주웠습니까?",
        "QuestionConv": "nae0와 nae1이는 함께 밤을 주웠습니다. nae0는 num0개를 주웠고, nae1이는 nae0보다 num1개 적게 주웠습니다. nae1이는 밤을 몇 개 주웠습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 16
        },
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "Answer": 38
    },
    {
        "Question": "은지는 색종이를 42장 가지고 있고, 유나는 은지보다 17장 적게 가지고 있습니다. 유나가 가지고 있는 색종이는 몇 장입니까?",
        "QuestionConv": "nae0는 색종이를 num0장 가지고 있고, nae1는 nae0보다 num1장 적게 가지고 있습니다. nae1가 가지고 있는 색종이는 몇 장입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 17
        },
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "Answer": 25
    },
    {
        "Question": "지민이는 42개의 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. 정국이는 지민이보다 18개 더 많은 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. 두 사람이 목걸이를 만드는 데 사용한 구슬은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이는 num0개의 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. nae1이는 nae0이보다 num1개 더 많은 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. num2 사람이 목걸이를 만드는 데 사용한 구슬은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 18,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_add(num0, num1))",
        "Answer": 102
    },
    {
        "Question": "민영이는 조개 껍데기를 19개 주웠습니다. 유정이는 민영이보다 3개 더 많이 주웠습니다. 민영이와 유정이가 주운 조개 껍데기는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이는 조개 껍데기를 num0개 주웠습니다. nae1이는 nae0이보다 num1개 더 많이 주웠습니다. nae0이와 nae1이가 주운 조개 껍데기는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_add(num0, num1))",
        "Answer": 41
    },
    {
        "Question": "윤기는 장난감을 15개 가지고 있고, 호석이는 윤기보다 7개 적게 가지고 있습니다. 윤기와 호석이가 가지고 있는 장난감은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0는 장난감을 num0개 가지고 있고, nae1이는 nae0보다 num1개 적게 가지고 있습니다. nae0와 nae1이가 가지고 있는 장난감은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_minus(num0, num1))",
        "Answer": 23
    },
    {
        "Question": "유나는 별사탕을 27개 가지고 있습니다. 정국이는 유나보다 3개 적게 가지고 있습니다. 정국이와 유나가 가지고 있는 별사탕은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0는 별사탕을 num0개 가지고 있습니다. nae1이는 nae0보다 num1개 적게 가지고 있습니다. nae1이와 nae0가 가지고 있는 별사탕은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_minus(num0, num1))",
        "Answer": 51
    },
    {
        "Question": "버스에 20명이 타고 출발하여 첫 번째 정류장에서 13명이 내리고 7명이 탔습니다. 지금 버스 안에 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "버스에 num0명이 타고 출발하여 첫 번째 정류장에서 num1명이 내리고 num2명이 탔습니다. 지금 버스 안에 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 13,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num2), num3)",
        "Answer": 14
    },
    {
        "Question": "태형이네 반은 남학생이 14명, 여학생이 13명입니다. 이 중에서 안경을 쓴 학생이 9명이라면 안경을 쓰지 않은 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이네 반은 남학생이 num0명, 여학생이 num1명입니다. 이 중에서 안경을 쓴 학생이 num2명이라면 안경을 쓰지 않은 학생은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 13,
            "num2": 9
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0, num1), num2)",
        "Answer": 18
    },
    {
        "Question": "은지의 키는 138cm이고, 아버지의 키는 172cm입니다. 언니의 키는 소미보다 10cm 더 클 때, 아버지와 언니의 키의 차는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "nae0의 키는 num0 cm이고, 아버지의 키는 num1 cm입니다. 언니의 키는 nae0보다 num2 cm 더 클 때, 아버지와 언니의 키의 차는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 138,
            "num1": 172,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_difference(num1, func_add(num0, num2))",
        "Answer": 24
    },
    {
        "Question": "복숭아가 한 봉지에 4개씩 6봉지 있습니다. 이것을 3명에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주면 됩니까?",
        "QuestionConv": "복숭아가 num0 봉지에 num1 개씩 num2 봉지 있습니다. 이것을 num3 명에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주면 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1, num2), num3)",
        "Answer": 8
    },
    {
        "Question": "민영이네 반 24명의 학생들은 6명씩 한 팀을 만들어 하천 주변에서 쓰레기 줍기를 하였습니다. 한 팀당 쓰레기봉투를 2개씩 받았다면 나누어 준 쓰레기봉투는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 num0 명의 학생들은 num1 명씩 num2 모둠을 만들어 하천 주변에서 쓰레기 줍기를 하였습니다. num3 모둠당 쓰레기봉투를 num4 개씩 받았다면 나누어 준 쓰레기봉투는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0, num1), num4)",
        "Answer": 8
    },
    {
        "Question": "색연필 1 타는 12자루입니다. 색연필 10타를 8명에게 똑같이 나누어 준다면 한 사람이 가지게 되는 색연필은 몇 자루입니까?",
        "QuestionConv": "색연필 num0 타는 num1 자루입니다. 색연필 num2 타를 num3 명에게 똑같이 나누어 준다면 num4 사람이 가지게 되는 색연필은 몇 자루입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 10,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(num1, num0), num2), num3), num4)",
        "Answer": 15
    },
    {
        "Question": "한 사람이 한 시간에 종이학을 8개씩 만들 수 있다고 합니다. 4명이 종이학 160개를 만들려면 몇 시간이 걸립니까?",
        "QuestionConv": "num0 사람이 num1 시간에 종이학을 num2 개씩 만들 수 있다고 합니다. num3 명이 종이학 num4 개를 만들려면 몇 시간이 걸립니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 8,
            "num3": 4,
            "num4": 160
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(num4, num3), func_divide(func_divide(num2, num1), num0))",
        "Answer": 5
    },
    {
        "Question": "과일가게에 귤이 80개 있습니다. 석진이가 16개를 사갔고, 윤기가 12개를 사갔습니다. 과일가게에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "과일가게에 귤이 num0 개 있습니다. nae0 이가 num1 개를 사갔고, nae1 가 num2 개를 사갔습니다. 과일가게에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 16,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1), num2)",
        "Answer": 52
    },
    {
        "Question": "(가) 도서관에서 하루에 11권의 과학책과 24권의 소설책이 대여됩니다. 일주일 동안 대여된 소설책은 같은 기간 동안에 대여된 과학책보다 몇 권이 더 많습니까?",
        "QuestionConv": "(가) 도서관에서 하루에 num0 권의 과학책과 num1 권의 소설책이 대여됩니다. num2 동안 대여된 소설책은 같은 기간 동안에 대여된 과학책보다 몇 권이 더 많습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 24
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1, 7), func_multiply(num0, 7))",
        "Answer": 91
    },
    {
        "Question": "빵 26개를 남학생 5명과 여학생 4명에게 각각 2개씩 나누어 주었습니다. 남은 빵은 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "빵 num0 개를 남학생 num1 명과 여학생 num2 명에게 각각 num3 개씩 나누어 주었습니다. 남은 빵은 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 5,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, func_multiply(num1, num3)), func_multiply(num2, num3))",
        "Answer": 8
    },
    {
        "Question": "한 병에 7/8리터씩 들어 있는 식혜가 8병 있습니다. 이 식혜를 7일 동안 똑같이 나누어 마시려면 하루에 마셔야 할 식혜는 몇 리터입니까?",
        "QuestionConv": "num0 병에 num1 리터씩 들어 있는 식혜가 num2 병 있습니다 이 식혜를 num3 일 동안 똑같이 나누어 마시려면 하루에 마셔야 할 식혜는 몇 리터입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 0.875,
            "num2": 8,
            "num3": 7
        },
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3)"
    },
    {
        "Question": "민재와 희찬이는 각자 가지고 있는 찰흙 1/2kg과 3/10kg을 섞어서 똑같이 나누어 가졌습니다. 민재가 지금 가지고 있는 찰흙은 몇 kg입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 이는 각자 가지고 있는 찰흙 num0 k g 과 num1 k g 을 섞어서 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 가 지금 가지고 있는 찰흙은 몇 k g 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민재",
            "nae1": "희찬",
            "num0": 0.5,
            "num1": 0.3
        },
        "Answer": 0.4,
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),2)"
    },
    {
        "Question": "은빈이와 언니는 각자 가지고 있는 음료수 6/5리터와 12/5리터를 섞어서 동생에게 1리터를 주고 나머지를 똑같이 나누어 가졌습니다. 은빈이가 지금 가지고 있는 음료수의 양은 몇 리터입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 언니는 각자 가지고 있는 음료수 num0 리터와 num1 리터를 섞어서 동생에게 num2 리터를 주고 나머지를 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 이가 지금 가지고 있는 음료수의 양은 몇 리터입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은빈",
            "num0": 1.2,
            "num1": 2.4,
            "num2": 1
        },
        "Answer": 1.3,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num0,num1),num2),2)"
    },
    {
        "Question": "우영이는 컴퓨터 게임을 2시간 했고, 현우는 3/5시간 했습니다. 현우가 컴퓨터 게임을 한 시간은 우영이가 한 시간의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 컴퓨터 게임을 num0 시간 했고 nae1 는 num1 시간 했습니다 nae1 가 컴퓨터 게임을 num2 시간은 nae0 이가 num3 시간의 몇 배입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "우영",
            "nae1": "현우",
            "num0": 2,
            "num1": 0.6,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Answer": 0.3,
        "Equation": "func_divide(num1,num0)"
    },
    {
        "Question": "동원이의 나이는 10살이고, 동생은 동원이보다 2살이 적습니다. 어머니의 나이는 동생의 나이의 5배보다 2살이 많습니다. 어머니의 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 나이는 num0 살이고 동생은 nae0 이보다 num1 살이 적습니다 어머니의 나이는 동생의 나이의 num2 배보다 num3 살이 많습니다 어머니의 나이는 몇 살입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "동원",
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,num1),num2),num3)"
    },
    {
        "Question": "유리병 30개를 모으면 화장지 1개를 받을 수 있습니다. 5명이 매일 45개씩 24일 동안 모으면 화장지를 몇 개나 받을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 병 num0 개를 모으면 화장지 num1 개를 받을 수 있습니다 num2 명이 매일 num3 개씩 num4 일 동안 모으면 화장지를 몇 개나 받을 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "유리",
            "num0": 30,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 45,
            "num4": 24
        },
        "Answer": 180,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_divide(num1,num0),num3),num2),num4)"
    },
    {
        "Question": "종이접기 체험에서 파란색 색종이 13장과 초록색 색종이 17장을 받아 민지네 모둠 학생 5명이 똑같이 나누어 가졌습니다. 영웅이가 꽃을 만드는데 색종이 3장을 사용했을 때, 영웅이에게 남은 색종이는 몇 장입니까?",
        "QuestionConv": "종이접기 체험에서 파란색 색종이 num0 장과 초록색 색종이 num1 장을 받아 nae0 네 모둠 학생 num2 명이 똑같이 나누어 가졌습니다 nae1 이가 꽃을 만드는데 색종이 num3 장을 사용했을 때 nae1 이에게 남은 색종이는 몇 장입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민지",
            "nae1": "영웅",
            "num0": 13,
            "num1": 17,
            "num2": 5,
            "num3": 3
        },
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(num0,num1),num2),num3)"
    },
    {
        "Question": "공책 한 권의 무게는 100g, 연필 12 자루의 무게는 270g, 지우개 한 개의 무게는 30g입니다. 공책 2권, 연필 4자루, 지우개 2개의 무게는 모두 몇 g입니까?",
        "QuestionConv": "공책 num0 권의 무게는 num1 g 연필 num2 자루의 무게는 num3 g 지우개 num4 개의 무게는 num5 g 입니다 공책 num6 권 연필 num7 자루 지우개 num8 개의 무게는 모두 몇 g 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 12,
            "num3": 270,
            "num4": 1,
            "num5": 30,
            "num6": 2,
            "num7": 4,
            "num8": 2
        },
        "Answer": 350,
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))"
    },
    {
        "Question": "한 상자에 10개씩 들어 있는 달걀이 4상자 있습니다. 상자를 모두 열어 보니 4개가 깨져서 버리고 남은 달걀을 6봉지에 똑같이 나누어 한 봉지를 찬원이가 가졌습니다. 찬원이가 가진 달걀 중 2개를 요리하여 먹었다면 남은 달걀은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 상자에 num1 개씩 들어 있는 달걀이 num2 상자 있습니다 상자를 모두 열어 보니 num3 개가 깨져서 버리고 남은 달걀을 num4 봉지에 똑같이 나누어 num5 봉지를 nae0 이가 가졌습니다 nae0 이가 가진 달걀 중 num6 개를 요리하여 먹었다면 남은 달걀은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "찬원",
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 6,
            "num5": 1,
            "num6": 2
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_divide(func_minus(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5),num6)"
    },
    {
        "Question": "사과를 5명에게 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 4명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 13개씩 주고 3개가 남았습니다. 사과를 5명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "사과를 num0 명에게 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 개씩 주고 num4 개가 남았습니다 사과를 num5 명에게 똑같이 나누어 주면 num6 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 13,
            "num4": 3,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)"
    },
    {
        "Question": "수정과를 5명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 4명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 350ml씩 가지게 되었습니다. 나누어주었던 수정과를 다시 한개의 병에 모아서 5명에게 똑같이 나누어 준다면 한 사람당 얼마나 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "nae0 과를 num0 명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 m l 씩 가지게 되었습니다 나누어주었던 nae0 과를 다시 num4 개의 병에 모아서 num5 명에게 똑같이 나누어 준다면 num6 사람당 얼마나 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "수정",
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 350,
            "num4": 1,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 280,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num0),none),num6)"
    },
    {
        "Question": "지영이네 반 전체 학생수는 24명입니다. 그 중에서 여학생은 전체의 5/8입니다. 여학생 중에서 1/3은 동생이 있습니다. 지영이네 반에서 동생이 없는 여학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 전체 학생수는 num0 명입니다 그 중에서 여학생은 전체의 num1 입니다 여학생 중에서 num2 은 동생이 있습니다 nae0 이네 반에서 동생이 없는 여학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지영",
            "num0": 24,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.3333333333333333
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "현우네 반 전체 학생 수는 28명입니다. 그 중에서 축구를 좋아하는 학생은 전체의 5/7입니다. 축구를 좋아하는 학생 중에서 농구를 싫어하는 학생은 축구를 좋아하는 학생 전체의 1/5입니다. 현우네 반에서 축구와 농구를 모두 좋아하는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 전체 학생 수는 num0 명입니다 그 중에서 축구를 좋아하는 학생은 전체의 num1 입니다 축구를 좋아하는 학생 중에서 농구를 싫어하는 학생은 축구를 좋아하는 학생 전체의 num2 입니다 nae0 네 반에서 축구와 농구를 모두 좋아하는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "현우",
            "num0": 28,
            "num1": 0.7142857142857143,
            "num2": 0.2
        },
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "은진이는 초콜릿이 들어있는 상자 3개를 가지고 있습니다. 이 중에서 동생에게 초콜릿 8개를 주고 언니에게 초콜릿 5개를 받았더니 가지고 있는 초콜릿은 12개가 되었습니다. 초콜릿 한 상자에는 몇 개의 초콜릿이 들어 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 초콜릿이 들어있는 상자 num0 개를 가지고 있습니다 이 중에서 동생에게 초콜릿 num1 개를 주고 언니에게 초콜릿 num2 개를 받았더니 가지고 있는 초콜릿은 num3 개가 되었습니다 초콜릿 num4 상자에는 몇 개의 초콜릿이 들어 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은진",
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 5,
            "num3": 12,
            "num4": 1
        },
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_add(num3,num1),num2),num0),num4)"
    },
    {
        "Question": "배를 경일이는 하루에 42개 세미는 3일 동안 153개, 지은이는 4일 동안 240개를 땄습니다. 세미와 지은이가 매일 같은 개수의 배를 땄다면 경일이와 세미가 하루에 딴 배의 수의 합은 지은이가 하루에 딴 배의 수보다 몇 개 더 많습니까?",
        "QuestionConv": "배를 nae0 이는 하루에 num0 개 nae1 는 num1 일 동안 num2 개 nae2 이는 num3 일 동안 num4 개를 땄습니다 nae1 와 nae2 이가 매일 같은 개수의 배를 땄다면 nae0 이와 nae1 가 하루에 딴 배의 수의 합은 nae2 이가 하루에 딴 배의 수보다 몇 개 더 많습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "경일",
            "nae1": "세미",
            "nae2": "지은",
            "num0": 42,
            "num1": 3,
            "num2": 153,
            "num3": 4,
            "num4": 240
        },
        "Answer": 33,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_divide(num0,1),func_divide(num2,num1)),func_divide(num4,num3))"
    },
    {
        "Question": "과일바구니에 과일이 40개 있습니다. 그 중에서 사과가 전체의 2/5이고, 사과가 아닌 과일 중에서 3/8은 복숭아입니다. 과일바구니에 있는 과일 중 사과와 복숭아가 아닌 과일은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "과일바구니에 과일이 num0 개 있습니다 그 중에서 사과가 전체의 num1 이고 사과가 아닌 과일 중에서 num2 은 복숭아입니다 과일바구니에 있는 과일 중 사과와 복숭아가 아닌 과일은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 0.4,
            "num2": 0.375
        },
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "색 테이프 9.8m로 리본을 만드는 데 31/5m를 쓰고, 나머지 색 테이프를 똑같은 길이로 3등분하려고 합니다. 몇 m씩 자르면 됩니까?",
        "QuestionConv": "색 테이프 num0 m 로 리본을 만드는 데 num1 m 를 쓰고 나머지 색 테이프를 똑같은 길이로 num2 등분하려고 합니다 몇 m 씩 자르면 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 9.8,
            "num1": 6.2,
            "num2": 3
        },
        "Answer": 1.2,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "지현이네 반은 남학생이 16명이고, 여학생은 이보다 2명 적다고 합니다. 이 학교 전체의 학생 수는 지현이네 반 학생 수의 11배보다 8명이 많다고 합니다. 지현이네 학교의 전체 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반은 남학생이 num0 명이고 여학생은 이보다 num1 명 적다고 합니다 이 학교 전체의 학생 수는 nae0 이네 반 학생 수의 num2 배보다 num3 명이 많다고 합니다 nae0 이네 학교의 전체 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지현",
            "num0": 16,
            "num1": 2,
            "num2": 11,
            "num3": 8
        },
        "Answer": 338,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_add(num0,func_minus(num0,num1)),num2),num3)"
    },
    {
        "Question": "정현이는 지난 달에 4700원을 예금하였고, 이번 달부터 6개월 동안 3500원씩 예금하여 16000원짜리 선물을 사서 부모님께 선물하려고 합니다. 선물을 산 후, 통장에 남게 되는 돈은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 지난 달에 num0 원을 예금하였고 이번 달부터 num1 개월 동안 num2 원씩 예금하여 num3 원짜리 선물을 사서 부모님께 선물하려고 합니다 선물을 산 후 통장에 남게 되는 돈은 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정현",
            "num0": 4700,
            "num1": 6,
            "num2": 3500,
            "num3": 16000
        },
        "Answer": 9700,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,func_multiply(num1,num2)),num3)"
    },
    {
        "Question": "색종이를 6명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 5명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 12장씩 주고 3장이 남았습니다. 이 색종이를 6명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "색종이를 num0 명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 장씩 주고 num4 장이 남았습니다 이 색종이를 num5 명에게 똑같이 나누어 주면 num6 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 12,
            "num4": 3,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)"
    },
    {
        "Question": "지구에서 잰 무게는 달에서 잰 무게의 약 6배입니다. 유진이와 준하, 진주가 각자 집에서 몸무게를 재었을 때, 유진이는 41kg, 준하는 43kg, 진주는 48kg였습니다. 세 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 유진이와 준하의 몸무게의 합은 진주의 몸무게보다 약 몇 kg 더 무겁습니까?",
        "QuestionConv": "지구에서 잰 무게는 달에서 잰 무게의 약 num0 배입니다 nae0 이와 nae1 진주가 각자 집에서 몸무게를 재었을 때 nae0 이는 num1 k g nae1 는 num2 k g 진주는 num3 k g 였습니다 num4 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 nae0 이와 nae1 의 몸무게의 합은 진주의 몸무게보다 약 몇 k g 더 무겁습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "유진",
            "nae1": "준하",
            "num0": 6,
            "num1": 41,
            "num2": 43,
            "num3": 48,
            "num4": 3
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num0)"
    },
    {
        "Question": "한 개에 450원 하는 오이 4개와 한 개에 150원 하는 당근 6개를 사고 5000원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개에 num1 원 하는 오이 num2 개와 num3 개에 num4 원 하는 당근 num5 개를 사고 num6 원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 450,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 150,
            "num5": 6,
            "num6": 5000
        },
        "Answer": 2300,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5))"
    },
    {
        "Question": "1분에 130개의 비누를 생산하는 기계가 있습니다. 이런 기계 4대가 있다면 46800개의 비누를 생산하는 데에 몇 분이 걸리겠습니까?",
        "QuestionConv": "num0 분에 num1 개의 비누를 생산하는 기계가 있습니다 이런 기계 num2 대가 있다면 num3 개의 비누를 생산하는 데에 몇 분이 걸리겠습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 130,
            "num2": 4,
            "num3": 46800
        },
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_divide(num3,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2))"
    },
    {
        "Question": "한 장에 250원 하는 도화지와 6묶음에 2700원 하는 색종이가 있습니다. 도화지 세 장과 색종이 한 묶음을 사고 5000원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 장에 num1 원 하는 도화지와 num2 묶음에 num3 원 하는 색종이가 있습니다 도화지 num4 장과 색종이 num5 묶음을 사고 num6 원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 250,
            "num2": 6,
            "num3": 2700,
            "num4": 3,
            "num5": 1,
            "num6": 5000
        },
        "Answer": 3800,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num4)),func_multiply(func_divide(num3,num2),num5))"
    },
    {
        "Question": "48m의 높이에서 농구공을 떨어뜨렸습니다. 이 공은 땅에 닿은 후 떨어진 높이의 1/2만큼 튀어 오른다고 합니다. 공이 땅에 3번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "num0 m 의 높이에서 농구공을 떨어뜨렸습니다 이 공은 땅에 닿은 후 떨어진 높이의 num1 만큼 튀어 오른다고 합니다 공이 땅에 num2 번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 몇 m 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 0.5,
            "num2": 3
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_exp(num1,num2))"
    },
    {
        "Question": "가로가 30cm, 세로가 26cm인 직사각형 모양의 종이에 전체 넓이의 1/4만큼 빨간색을 칠하고, 나머지의 1/6만큼 파란색을 칠했습니다. 그리고 남은 부분의 2/5만큼 노란색을 칠했을 때, 색칠하지 않은 부분의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 c m 세로가 num1 c m 인 직 num2 각형 모양의 종이에 전체 넓이의 num3 만큼 빨간색을 칠하고 나머지의 num4 만큼 파란색을 칠했습니다 그리고 남은 부분의 num5 만큼 노란색을 칠했을 때 색칠하지 않은 부분의 넓이는 몇 c m ² 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 26,
            "num2": 4,
            "num3": 0.25,
            "num4": 0.16666666666666666,
            "num5": 0.4
        },
        "Answer": 292.5,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num3)),func_minus(1,num4)),func_minus(1,num5))"
    },
    {
        "Question": "태인이는 어제 책 한 권의 3/5을 읽었습니다. 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 6/7을 읽었습니다. 책 한 권이 420쪽일 때, 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까?",
        "QuestionConv": "태인이는 어제 책 num0 권의 num1 을 읽었습니다 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 num2 을 읽었습니다 책 num3 권이 num4 쪽일 때 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 0.6,
            "num2": 0.8571428571428571,
            "num3": 1,
            "num4": 420
        },
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_divide(num4,num3),num0),func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "영훈이의 학교 학생 540명 중 5/9는 여학생이고, 여학생 중 3/5는 안경을 쓰지 않았습니다. 영훈이의 학교 학생 중 안경을 쓴 여학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 학교 학생 num0 명 중 num1 는 여학생이고 여학생 중 num2 는 안경을 쓰지 않았습니다 nae0 이의 학교 학생 중 안경을 쓴 여학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영훈",
            "num0": 540,
            "num1": 0.5555555555555556,
            "num2": 0.6
        },
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "1분에 1/5 L의 물이 새는 빈 물통에 1분에 33/8 L의 물이 나오는 수도꼭지로 물을 받았습니다. 30분 후 물통에 있는 물은 몇 l입니까?",
        "QuestionConv": "num0 분에 num1 L 의 물이 새는 빈 물통에 num2 분에 num3 L 의 물이 나오는 수도꼭지로 물을 받았습니다 num4 분 후 물통에 있는 물은 몇 l 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 0.2,
            "num2": 1,
            "num3": 4.125,
            "num4": 30
        },
        "Answer": 117.75,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num3,num2),func_divide(num1,num0)),num4)"
    },
    {
        "Question": "은행에서 일본 돈 1엔을 10.6원으로 바꿔 준다고 합니다. 소희는 1000엔짜리 지폐 3장과 100엔짜리 동전 7개와 10엔짜리 동전 2개를 가지고 있습니다. 소희가 가진 일본 돈은 우리나라 돈으로 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "은행에서 일본 돈 num0 엔을 num1 원으로 바꿔 준다고 합니다 nae0 는 num2 엔짜리 지폐 num3 장과 num4 엔짜리 동전 num5 개와 num6 엔짜리 동전 num7 개를 가지고 있습니다 nae0 가 가진 일본 돈은 우리나라 돈으로 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "소희",
            "num0": 1,
            "num1": 10.6,
            "num2": 1000,
            "num3": 3,
            "num4": 100,
            "num5": 7,
            "num6": 10,
            "num7": 2
        },
        "Answer": 39432,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(func_multiply(num2,num3),func_multiply(num4,num5)),func_multiply(num6,num7)),func_divide(num1,num0))"
    },
    {
        "Question": "준민이네 집에서 준서네 집까지의 거리는 2.6km입니다. 두 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정한 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다. 준민이는 1분에 0.07km를 걷고 준서는 한 시간에 2.7km를 걸을 때 15분 후 두 사람 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "QuestionConv": "준민이네 집에서 nae0 네 집까지의 거리는 num0 k m 입니다 num1 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정 num2 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다 준민이는 num3 분에 num4 k m 를 걷고 nae0 는 한 시간에 num5 k m 를 걸을 때 num6 분 후 num7 사람 사이의 거리는 몇 k m 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "준서",
            "num0": 2.6,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 0.07,
            "num5": 2.7,
            "num6": 15,
            "num7": 2
        },
        "Answer": 0.87,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(func_divide(num4,num3),func_divide(num5,func_hr2min(1,none))),num6))"
    },
    {
        "Question": "279/5kg의 소금을 한 사람에게 3/2kg씩 12명에게 나누어 주고, 나머지 사람들에게는 9/5kg씩 주었더니 소금을 모두 나누어 주었습니다. 소금을 9/5kg씩 받은 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 k g 의 소금을 num1 사람에게 num2 k g 씩 num3 명에게 나누어 주고 나머지 사람들에게는 num4 k g 씩 주었더니 소금을 모두 나누어 주었습니다 소금을 num5 k g 씩 받은 사람은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 55.8,
            "num1": 1,
            "num2": 1.5,
            "num3": 12,
            "num4": 1.8,
            "num5": 1.8
        },
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num4)"
    },
    {
        "Question": "집에서 학교까지의 거리는 2.88km이고 집에서 도서관까지의 거리는 1.2km입니다. 집에서 학교까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "집에서 학교까지의 거리는 num0 k m 이고 집에서 도서관까지의 거리는 num1 k m 입니다 집에서 학교까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 몇 배입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 2.88,
            "num1": 1.2
        },
        "Answer": 2.4,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)"
    },
    {
        "Question": "키위를 6명에게 나누어주면 한 사람당 6개씩 가지게 되고, 3개의 키위가 남습니다. 만약 이 키위를 5명에게 나누어 줄 경우 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까? ",
        "QuestionConv": "키위를 num0 명에게 나누어주면 num1 사람당 num2 개씩 가지게 되고 num3 개의 키위가 남습니다 만약 이 키위를 num4 명에게 나누어 줄 nae0 num5 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "경우",
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 5,
            "num5": 1
        },
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_floor(func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num4),num5),none)"
    },
    {
        "Question": "정훈이네 반 전체 학생 수는 35명입니다. 그 중에서 남학생은 전체의 3/7입니다. 남학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 남학생 전체의 1/5입니다. 정훈이네 반에서 안경을 낀 남학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 전체 학생 수는 num0 명입니다 그 중에서 남학생은 전체의 num1 입니다 남학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 남학생 전체의 num2 입니다 nae0 이네 반에서 안경을 낀 남학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정훈",
            "num0": 35,
            "num1": 0.42857142857142855,
            "num2": 0.2
        },
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "딸기를 7명에게 나누어주면 한 사람당 3개씩 가지게 되고, 2개의 딸기가 남습니다. 이 딸기를 한 사람당 5개씩 가지기 위해서는 최대한 몇 명의 사람들에게 나누어 주어야 합니까?",
        "QuestionConv": "딸기를 num0 명에게 나누어주면 num1 사람당 num2 개씩 가지게 되고 num3 개의 딸기가 남습니다 이 딸기를 num4 사람당 num5 개씩 가지기 위해서는 최대한 몇 명의 사람들에게 나누어 주어야 합니까",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 5
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),func_divide(num5,num4)),none)"
    },
    {
        "Question": "사과와 배와 포도가 모두 합해서 130개 있습니다. 사과는 배보다 25개가 적고 포도는 배보다 47개 많습니다. 배는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "사과와 배와 포도가 모두 합해서 num0 개 있습니다 사과는 배보다 num1 개가 적고 포도는 배보다 num2 개 많습니다 배는 모두 몇 개 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 130,
            "num1": 25,
            "num2": 47
        },
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num0,num1),num2),3)"
    },
    {
        "Question": "바구니 안에 초콜릿이 13개 있습니다. 민아는 바구니에서 초콜릿 4개를 가져갔고, 정민이가 바구니에 초콜릿 5개를 더 넣었습니다. 바구니 안에 있는 초콜릿은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "바구니 안에 초콜릿이 num0 개 있습니다 민아는 바구니에서 초콜릿 num1 개를 가져갔고 nae0 이가 바구니에 초콜릿 num2 개를 더 넣었습니다 바구니 안에 있는 초콜릿은 모두 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정민",
            "num0": 13,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "복숭아와 자두와 참외가 모두 합해서 100개 있습니다. 복숭아는 자두보다 12개가 적고 참외는 자두보다 8개가 적습니다. 참외는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "복숭아와 자두와 참외가 모두 합해서 num0 개 있습니다 복숭아는 자두보다 num1 개가 적고 참외는 자두보다 num2 개가 적습니다 참외는 모두 몇 개 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 12,
            "num2": 8
        },
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),3),num2)"
    },
    {
        "Question": "오렌지를 5명에게 나누어주면 한 사람당 4개씩 가지게 되고, 2개의 오렌지가 남습니다. 만약 이 오렌지를 6명에게 나누어 줄 경우 남게 되는 오렌지는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "오렌지를 num0 명에게 나누어주면 num1 사람당 num2 개씩 가지게 되고 num3 개의 오렌지가 남습니다 만약 이 오렌지를 num4 명에게 나누어 줄 경우 남게 되는 오렌지는 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 6
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_mod(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num4)"
    },
    {
        "Question": "메론과 딸기와 키위가 모두 합해서 150개 있습니다. 메른은 딸기보다 10개 더 적고, 키위는 메론보다 19개 더 적습니다. 키위는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "메론과 딸기와 키위가 모두 합해서 num0 개 있습니다 메른은 딸기보다 num1 개 더 적고 키위는 메론보다 num2 개 더 적습니다 키위는 모두 몇 개 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 150,
            "num1": 10,
            "num2": 19
        },
        "Answer": 34,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),func_add(num1,num2)),3),num1),num2)"
    },
    {
        "Question": "민호는 한 상자에 8개씩 들어 있는 초콜릿 6상자를 똑같이 4묶음으로 나누어 두 묶음을 가졌습니다. 이 중에서 6개를 동생에게 주고, 4개를 누나에게서 받았다면 민호가 가지고 있는 구슬은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 상자에 num1 개씩 들어 있는 초콜릿 num2 상자를 똑같이 num3 묶음으로 나누어 num4 묶음을 가졌습니다 이 중에서 num5 개를 동생에게 주고 num6 개를 누나에게서 받았다면 nae0 가 가지고 있는 구슬은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민호",
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 2,
            "num5": 6,
            "num6": 4
        },
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5),num6)"
    },
    {
        "Question": "과자 2봉지에 2800원, 초콜릿은 2봉지에 4000원, 빵은 1개에 1400원입니다. 과자 1봉지와 초콜릿 1봉지의 값은 빵 2개의 값보다 얼마나 더 비쌉니까?",
        "QuestionConv": "과자 num0 봉지에 num1 원 초콜릿은 num2 봉지에 num3 원 빵은 num4 개에 num5 원입니다 과자 num6 봉지와 초콜릿 num7 봉지의 값은 빵 num8 개의 값보다 얼마나 더 비쌉니까",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2800,
            "num2": 2,
            "num3": 4000,
            "num4": 1,
            "num5": 1400,
            "num6": 1,
            "num7": 1,
            "num8": 2
        },
        "Answer": 600,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))"
    },
    {
        "Question": "수영이의 나이는 11살이고, 동생은 수영이보다 2살이 적습니다. 어머니의 나이는 동생의 나이의 4배보다 2살이 더 많고, 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 3살이 더 많습니다. 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 나이는 num0 살이고 동생은 nae0 이보다 num1 살이 적습니다 어머니의 나이는 동생의 나이의 num2 배보다 num3 살이 더 많고 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 num4 살이 더 많습니다 아버지의 나이는 몇 살입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "num0": 11,
            "num1": 2,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 3
        },
        "Answer": 41,
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num0,num1),num2),num3),num4)"
    },
    {
        "Question": "초콜릿을 8명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 7명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 12개씩 주고 3개가 남았습니다. 이 초콜릿을 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "초콜릿을 num0 명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 개씩 주고 num4 개가 남았습니다 이 초콜릿을 num5 명에게 똑같이 나누어 주면 num6 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 12,
            "num4": 3,
            "num5": 8,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)"
    },
    {
        "Question": "명선이네 반 전체 학생 수는 32명입니다. 그 중에서 남학생은 전체의 5/8입니다. 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 3/4이고, 여학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 여학생 전체의 1/4입니다. 명선이의 반에서 안경을 낀 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "명선이네 반 전체 학생 수는 num0 명입니다 그 중에서 남학생은 전체의 num1 입니다 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 num2 이고 여학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 여학생 전체의 num3 입니다 명선이의 반에서 안경을 낀 학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.75,
            "num3": 0.25
        },
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_multiply(func_minus(1,num1),func_minus(1,num3))))"
    },
    {
        "Question": "바구니에 고구마가 있습니다. 동훈이는 바구니에서 3개의 고구마를 꺼내었습니다. 종국이는 바구니에 고구마 2개를 더 넣었습니다. 바구니에 있는 고구마를 지효와 광수가 반씩 나누어 가졌더니 각각 6개를 가지게 되었습니다. 처음에 바구니에 들어 있던 고구마는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "바구니에 고구마가 있습니다 nae0 이는 바구니에서 num0 개의 고구마를 꺼내었습니다 종국이는 바구니에 고구마 num1 개를 더 넣었습니다 바구니에 있는 고구마를 지효와 광수가 반씩 나누어 가졌더니 각각 num2 개를 가지게 되었습니다 처음에 바구니에 들어 있던 고구마는 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "동훈",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(num2,2),num1),num0)"
    },
    {
        "Question": "냉장고에 귤이 10개씩 4묶음과 낱개로 5개가 들어 있습니다. 소영이가 귤을 6개 꺼내 먹었다면 냉장고에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "냉장고에 귤이 num0 개씩 num1 묶음과 낱개로 num2 개가 들어 있습니다 nae0 이가 귤을 num3 개 꺼내 먹었다면 냉장고에 남은 귤은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "소영",
            "num0": 10,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 6
        },
        "Answer": 39,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(num0,num1),num2),num3)"
    },
    {
        "Question": "혜진이의 나이는 12살이고, 어머니의 나이는 혜진이의 나이의 3배보다 4살이 더 많습니다. 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 2살이 더 많은 동시에 동생의 나이에 6배일 때, 동생의 나이는 혜진이의 나이보다 몇 살이 더 적습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 나이는 num0 살이고 어머니의 나이는 nae0 이의 나이의 num1 배보다 num2 살이 더 많습니다 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 num3 살이 더 많은 동시에 동생의 나이에 num4 배일 때 동생의 나이는 nae0 이의 나이보다 몇 살이 더 적습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "혜진",
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 6
        },
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(num0,func_divide(func_add(func_add(func_multiply(num0,num1),num2),num3),num4))"
    },
    {
        "Question": "감을 현수는 하루에 43개, 재일이는 3일동안 183개, 수빈이는 5일동안 240개를 땄습니다. 재일이와 수빈이가 매일 같은 개수의 감을 땄다면 현수와 수빈이가 하루에 딴 감의 수의 합은 재일이가 하루에 딴 감의 수보다 몇 개 더 많습니까?",
        "QuestionConv": "감을 nae0 는 하루에 num0 개 재일이는 num1 일동안 num2 개 nae1 이는 num3 일동안 num4 개를 땄습니다 재일이와 nae1 이가 매일 같은 개수의 감을 땄다면 nae0 와 nae1 이가 하루에 딴 감의 수의 합은 재일이가 하루에 딴 감의 수보다 몇 개 더 많습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "nae1": "수빈",
            "num0": 43,
            "num1": 3,
            "num2": 183,
            "num3": 5,
            "num4": 240
        },
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_divide(num0,1),func_divide(num4,num3)),func_divide(num2,num1))"
    },
    {
        "Question": "54cm인 종이테이프를 3등분 한 것 중의 한 도막과 16cm인 종이테이프를 4cm가 겹치도록 이어 붙였습니다. 이어 붙인 종이테이프의 전체 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 cm 인 종이테이프를 num1 등분 num2 것 중의 num3 도막과 num4 cm 인 종이테이프를 num5 cm 가 겹치도록 이어 붙였습니다 이어 붙인 종이테이프의 전체 길이는 몇 cm 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 16,
            "num5": 4
        },
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,num1),num3),func_minus(num4,num5))"
    },
    {
        "Question": "민서는 매일 3시간 30분씩 수학 공부를 합니다. 월요일부터 목요일까지 민서가 수학 공부를 한 시간은 모두 몇 시간입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 매일 num0 시간 num1 분씩 수학 공부를 합니다 월요일부터 목요일까지 nae0 가 수학 공부를 num2 시간은 모두 몇 시간입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민서",
            "num0": 3,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_min2hr(func_multiply(func_hr2min(num0,num1),4),none)"
    },
    {
        "Question": "가 자동차는 1분에 1.5km, 나 자동차는 1분에 1.86km를 갑니다. 각각 같은 빠르기로 가와 나 자동차가 같은 지점에서 같은 방향으로 동시에 출발하여 5분 36초 동안 달렸다면 두 자동차 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "QuestionConv": "가 자동차는 num0 분에 num1 km 나 자동차는 num2 분에 num3 km 를 갑니다 각각 같은 빠르기로 가와 나 자동차가 같은 지점에서 같은 방향으로 동시에 출발하여 num4 분 num5 초 동안 달렸다면 num6 자동차 사이의 거리는 몇 km 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1.5,
            "num2": 1,
            "num3": 1.86,
            "num4": 5,
            "num5": 36,
            "num6": 2
        },
        "Answer": 2.02,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num3,num2),func_divide(num1,num0)),func_min2hr(func_hr2min(num4,num5),none))"
    },
    {
        "Question": "현수와 아버지는 매일 아침 운동장을 4바퀴 반씩 달립니다. 운동장의 둘레가 386m 일 때, 현수와 아버지가 1주일 동안 달린 거리의 합는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 아버지는 매일 아침 운동장을 num0 바퀴 반씩 달립니다 운동장의 둘레가 num1 m 일 때 nae0 와 아버지가 num2 주일 동안 달린 거리의 합는 몇 m 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "num0": 4,
            "num1": 386,
            "num2": 1
        },
        "Answer": 12159,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num1,func_add(num0,0.5)),7),num2)"
    },
    {
        "Question": "은빈이는 중국으로 여행을 가기 전에 환전하려고 합니다. 환전하는 날의 환율은 우리나라 돈 1000원이 중국 돈 5.43위안일 때 우리나라 돈 86000원으로 환전할 수 있는 중국 돈은 몇 위안입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 중국으로 여행을 가기 전에 환전하려고 합니다 환전하는 날의 환율은 우리나라 돈 num0 원이 중국 돈 num1 위안일 때 우리나라 돈 num2 원으로 환전할 수 있는 중국 돈은 몇 위안입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은빈",
            "num0": 1000,
            "num1": 5.43,
            "num2": 86000
        },
        "Answer": 466.98,
        "Equation": "func_multiply(num2,func_divide(num1,num0))"
    },
    {
        "Question": "떨어진 높이의 0.8배만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 8m의 높이에서 떨어뜨렸을 때, 공이 세 번째로 튀어 오른 높이는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "떨어진 높이의 num0 배만큼 튀어 오르는 공이 있습니다 이 공을 num1 m 의 높이에서 떨어뜨렸을 때 공이 num2 번째로 튀어 오른 높이는 몇 m 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 0.8,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "Answer": 4.1,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_exp(num0,num2))"
    },
    {
        "Question": "한 시간에 70km를 가는 자동차가 있습니다. 이 자동차는 1km를 가는 데 휘발유가 0.16l 필요하다고 합니다. 이 자동차가 3시간 30분 동안 가는데 필요한 휘발유는 몇 l입니까?",
        "QuestionConv": "num0 시간에 num1 km 를 가는 자동차가 있습니다 이 자동차는 num2 km 를 가는 데 휘발유가 num3 l 필요하다고 합니다 이 자동차가 num4 시간 num5 분 동안 가는데 필요한 휘발유는 몇 l 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 70,
            "num2": 1,
            "num3": 0.16,
            "num4": 3,
            "num5": 30
        },
        "Answer": 39.2,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),func_min2hr(func_hr2min(num4,num5),none))"
    },
    {
        "Question": "서준이네 학교 4학년 학생의 3/5는 남학생입니다. 4학년 남학생 중에서 3/4이 운동을 좋아하고 그 중에서 1/3은 수영을 좋아합니다.  서준이네 학교 4학년은 모두 120명일 때, 수영을 좋아하는 4학년 남학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 학교 num0 학년 학생의 num1 는 남학생입니다 num2 학년 남학생 중에서 num3 이 운동을 좋아하고 그 중에서 num4 은 nae1 을 좋아합니다 nae0 이네 학교 num5 학년은 모두 num6 명일 때 nae1 을 좋아하는 num7 학년 남학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "서준",
            "nae1": "수영",
            "num0": 4,
            "num1": 0.6,
            "num2": 4,
            "num3": 0.75,
            "num4": 0.3333333333333333,
            "num5": 4,
            "num6": 120,
            "num7": 4
        },
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num6,num1),num3),num4)"
    },
    {
        "Question": "영민이는 가지고 있던 딱지 32개 중 3/8을 동생에게 주고 4개를 잃어버렸습니다. 영민이에게 남은 딱지는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 가지고 있던 딱지 num0 개 중 num1 을 동생에게 주고 num2 개를 잃어버렸습니다 nae0 이에게 남은 딱지는 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영민",
            "num0": 32,
            "num1": 0.375,
            "num2": 4
        },
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),num2)"
    },
    {
        "Question": "전체 넓이가 280m²인 밭에 전체의 1/4만큼 고구마를 심고, 나머지 밭에 3/5만큼 고추를 심었습니다. 그리고 남은 밭에는 옥수수를 심었습니다. 옥수수를 심은 밭의 넓이는 몇 m²입니까?",
        "QuestionConv": "전체 넓이가 num0 m² 인 밭에 전체의 num1 만큼 고구마를 심고 나머지 밭에 num2 만큼 고추를 심었습니다 그리고 남은 밭에는 옥수수를 심었습니다 옥수수를 심은 밭의 넓이는 몇 m² 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 280,
            "num1": 0.25,
            "num2": 0.6
        },
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "소리는 공기 중에서 2초 동안에 0.72km를 간다고 합니다. 은수는 불꽃 축제가 있는 날 불꽃을 보고 나서 5.5초 후에 폭죽 소리를 들었습니다. 소리를 들은 곳은 불꽃 축제가 있는 곳에서 몇 km 떨어져 있습니까?",
        "QuestionConv": "소리는 공기 중에서 num0 초 동안에 num1 km 를 간다고 합니다 nae0 는 불꽃 축제가 있는 날 불꽃을 보고 나서 num2 초 후에 폭죽 소리를 들었습니다 소리를 들은 곳은 불꽃 축제가 있는 곳에서 몇 km 떨어져 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은수",
            "num0": 2,
            "num1": 0.72,
            "num2": 5.5
        },
        "Answer": 1.98,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)"
    },
    {
        "Question": "진수는 어제 책 한권의 1/4을 읽었습니다. 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 4/7를 읽었습니다. 책 한권이 280쪽일 때, 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 어제 책 num0 권의 num1 을 읽었습니다 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 num2 를 읽었습니다 책 한권이 num3 쪽일 때 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "진수",
            "num0": 1,
            "num1": 0.25,
            "num2": 0.5714285714285714,
            "num3": 280
        },
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "준민이네 집에서 윤진이네 집까지의 거리는 2.8km입니다. 두 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정한 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다. 준민이는 1분에 0.08km를 걷고 윤진이는 한 시간에 2.4km를 걸을 때 15분 후 두 사람 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 집에서 윤진이네 집까지의 거리는 num0 km 입니다 num1 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정 num2 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다 nae0 이는 num3 분에 num4 km 를 걷고 윤진이는 한 시간에 num5 km 를 걸을 때 num6 분 후 num7 사람 사이의 거리는 몇 km 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "준민",
            "num0": 2.8,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 0.08,
            "num5": 2.4,
            "num6": 15,
            "num7": 2
        },
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(func_divide(num4,num3),func_divide(num5,func_hr2min(1,none))),num6))"
    },
    {
        "Question": "영미네 반 학급 문고 전체의 3/7은 역사 도서이고, 그 중 2/3은 위인전입니다. 영미네 반 학급 문고에 84권의 책이 있을 때, 위인전은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "영미네 반 학급 문고 전체의 num0 은 역사 도서이고 그 중 num1 은 위인전입니다 영미네 반 학급 문고에 num2 권의 책이 있을 때 위인전은 모두 몇 권입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 0.42857142857142855,
            "num1": 0.6666666666666666,
            "num2": 84
        },
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num2,num0),num1)"
    },
    {
        "Question": "직사각형 모양 종이의 1/2만큼을 빨간색으로 색칠하고, 나머지 부분의 1/5만큼을 파란색으로 색칠하였습니다.  색칠하지 않은 부분은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 각형 모양 종이의 num1 만큼을 빨간색으로 색칠하고 나머지 부분의 num2 만큼을 파란색으로 색칠하였습니다 색칠하지 않은 부분은 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 0.5,
            "num2": 0.2
        },
        "Answer": 0.4,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(1,num1),func_minus(1,num2))"
    },
    {
        "Question": "오늘 놀이동산에 입장한 사람은 350명입니다. 그 중에서 어린이는 전체 입장객의 4/7입니다. 어린이의 1/3은 7세 미만이고, 그 중 3/5는 남자 어린이입니다. 오늘 놀이동산에 입장한 7세 미만인 남자 어린이는 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "오늘 놀이동산에 입장한 사람은 num0 명입니다 그 중에서 어린이는 전체 입장객의 num1 입니다 어린이의 num2 은 num3 세 미만이고 그 중 num4 는 남자 어린이입니다 오늘 놀이동산에 입장한 num5 세 미만인 남자 어린이는 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 350,
            "num1": 0.5714285714285714,
            "num2": 0.3333333333333333,
            "num3": 7,
            "num4": 0.6,
            "num5": 7
        },
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num4)"
    },
    {
        "Question": "가로가 12/5cm, 세로가 13/4cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 전체의 5/6를 잘라 냈다면 잘라낸 부분의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm 세로가 num1 cm 인 직 num2 각형이 있습니다 이 직 num3 각형의 전체의 num4 를 잘라 냈다면 잘라낸 부분의 넓이는 몇 ㎠ 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 2.4,
            "num1": 3.25,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 0.8333333333333334
        },
        "Answer": 6.5,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num4)"
    },
    {
        "Question": "학생들에게 사탕을 나눠주려고 하는데, 한 학생에게 5개씩 나누어 주면 3개가 남고 7개씩 나누어 주면 7개가 모자랍니다. 사탕의 개수는 몇개입니까?",
        "QuestionConv": "학생들에게 사탕을 나눠주려고 하는데 num0 학생에게 num1 개씩 나누어 주면 num2 개가 남고 num3 개씩 나누어 주면 num4 개가 모자랍니다 사탕의 개수는 몇개입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3,
            "num3": 7,
            "num4": 7
        },
        "Answer": 28.0,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num1,num4),func_multiply(num3,num2)),func_minus(num3,num1))"
    },
    {
        "Question": "학생 7명에게 사탕을 나누어 주려고 합니다. 한 사람당 3개씩 나누어 주었더니 7개가 남았습니다. 사탕을 학생들에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람당 몇 개씩 주어야 합니까?",
        "QuestionConv": "학생 num0 명에게 사탕을 나누어 주려고 합니다 num1 사람당 num2 개씩 나누어 주었더니 num3 개가 남았습니다 사탕을 학생들에게 똑같이 나누어 주려면 num4 사람당 몇 개씩 주어야 합니까",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 7,
            "num4": 1
        },
        "Answer": 4.0,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num0),num4)"
    },
    {
        "Question": "어떤 영화관의 티켓 3개의 값은 27000원입니다. 민수와 영희가 이 영화관에서 영화를 보려면 얼마를 지불해야 합니까?",
        "QuestionConv": "어떤 영화관의 티켓 num0 개의 값은 num1 원입니다 nae0 와 nae1 가 이 영화관에서 영화를 보려면 얼마를 지불해야 합니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "nae1": "영희",
            "num0": 3,
            "num1": 27000
        },
        "Answer": 18000.0,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),2)"
    },
    {
        "Question": "바구니에 사과가 8개 있습니다. 정국이가 바구니에 사과 7개를 더 넣었습니다. 바구니 안에 있는 사과는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "바구니에 사과가 num0 개 있습니다 nae0 이가 바구니에 사과 num1 개를 더 넣었습니다 바구니 안에 있는 사과는 모두 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 8,
            "num1": 7
        },
        "Answer": 15.0,
        "Equation": "func_add(num0,num1)"
    },
    {
        "Question": "유정이는 가지고 있던 사탕 중에서 언니에게 7개를 주고 동생에게 6개를 주었더니 15개가 남았습니다. 처음에 유정이가 가지고 있던 사탕은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 가지고 있던 사탕 중에서 언니에게 num0 개를 주고 동생에게 num1 개를 주었더니 num2 개가 남았습니다 처음에 nae0 이가 가지고 있던 사탕은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 7,
            "num1": 6,
            "num2": 15
        },
        "Answer": 28.0,
        "Equation": "func_add(func_add(num2,num0),num1)"
    },
    {
        "Question": "감과 귤이 모두 합해서 129개 있습니다. 감이 귤보다 43개 더 적다면 감은 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "감과 귤이 모두 합해서 num0 개 있습니다 감이 귤보다 num1 개 더 적다면 감은 몇 개 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 129,
            "num1": 43
        },
        "Answer": 43.0,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num1),2)"
    },
    {
        "Question": "색종이를 4명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 5명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 15장씩 주고 2장이 남았습니다. 이 색종이를 4명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "색종이를 num0 명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 장씩 주고 num4 장이 남았습니다 이 색종이를 num5 명에게 똑같이 나누어 주면 num6 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 15,
            "num4": 2,
            "num5": 4,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_drop(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num5),none)"
    },
    {
        "Question": "윤기네 반 전체 학생 수는 32명입니다. 그중에서 남학생은 전체의 5/8입니다. 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 3/4입니다. 윤기네 반에서 안경을 끼지 않은 남학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 전체 학생 수는 num0 명입니다 그중에서 남학생은 전체의 num1 입니다 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 num2 입니다 nae0 네 반에서 안경을 끼지 않은 남학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 32,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.75
        },
        "Answer": 5.0,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))"
    }
]